[{"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【5.5.5混凝土预制桩制作允许偏差应符合表5.5.5的规定。表5.5.5混凝土预制桩制作允许偏差注：L为桩长。5.5.5本规范表5.5.5中各项应严格控制。按以往经验，若制作时质量控制不严，造成主筋距桩顶面过近，甚至与桩顶齐平，在锤击时桩身容易产生纵向裂缝，被迫停锤；若网片位置不准，往往会造成桩顶被击碎事故。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【5.6.8扩底用机械式钻具应符合下列规定：1钻具应在竖直力的作用下能自由收放；2钻具伸扩臂的长度、角度与其连杆行程应根据设计扩底段外形尺寸确定；3扩孔施工前应对扩孔钻具进行检查。5.6.8与常规等截面桩相比，扩底桩施工工艺更加复杂，施工质量、扩底形状与扩底所处土层等都有较大的关系，因此应强调试成孔的重要性及施工过程中的控制与检测。桩身直孔段成孔完毕至扩底段钻进完毕时间间隔较长，泥浆中的悬浮颗粒会大量沉淀，扩底成孔中也会产生新的颗粒，因此应增加一次清孔。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【5.6.12气举反循环清孔应符合下列规定：1排浆管底下放至距沉渣面30mm～40mm，气水混合器至液面距离宜为孔深的0.55倍～0.65倍；2开始送气时，应向孔内供浆，停止清孔时应先关气后断浆；3送气量应由小到大，气压应稍大于孔底水头压力，孔底沉渣较厚、块体较大或沉渣板结，可加大气量；4清孔时应维持孔内泥浆液面的稳定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.6.15钢筋笼安装入孔时，应保持垂直，对准孔位轻放，避免碰撞孔壁。钢筋笼安装应符合下列规定：1下节钢筋笼宜露出操作平台1m；2上下节钢筋笼主筋连接时，应保证主筋部位对正，且保持上下节钢筋笼垂直，焊接时应对称进行；3钢筋笼全部安装入孔后应固定于孔口，安装标高应符合设计要求，允许偏差应为±100mm。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.7.8混凝土压灌结束后，应立即将钢筋笼插至设计深度。钢筋笼的插设应采用专用插筋器。5.7.8灌注桩后插钢筋笼工艺近年有较大发展，插笼深度提高到目前的20m～30m，较好地解决了地下水位以下压灌桩的配筋问题。但后插钢筋笼的导向问题没有得到很好的解决，施工时应注意根据具体条件采取综合措施控制钢筋笼的垂直度和保护层有效厚度。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【5.8.4振动、振动冲击沉管灌注桩反插法的施工应符合下列规定：1拔管时，先振动再拔管，每次拔管高度为0.5m～1.0m，反插深度为0.3m～0.5m，直至全部拔出；2拔管过程中，应分段添加混凝土，保持管内混凝土面不低于地表面或高于地下水位1.0m～1.5m，拔管速度应小于0.5m／min；3距桩尖处1.5m范围内，宜多次反插以扩大桩端部断面；4穿过淤泥夹层时，应减慢拔管速度，并减少拔管高度和反插深度，流动性淤泥土层、坚硬土层中不宜使用反插法。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.9干作业成孔灌注桩5.9干作业成孔灌注桩5.9.1开挖前，桩位外应设置定位基准桩，安装护筒或护壁模板应用桩中心点校正其位置。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【5.10.2钢管桩制作外形尺寸允许偏差应符合表5.10.2的规定。表5.10.2钢管桩制作外形尺寸允许偏差(mm)注：D为管外径，L为桩长。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.10.12钢桩施工过程中的桩位允许偏差应为50mm。直桩垂直度偏差应小于1／100，斜桩倾斜度的偏差应为倾斜角正切值的15％。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【5.12岩石锚杆基础5.12岩石锚杆基础5.12.1基础开挖达到设计要求标高后应清理基底，表面为土层、易风化的岩层宜浇筑混凝土垫层，厚度宜为60mm～100mm。5.12.1岩石锚杆基础是将上部传来的竖向荷载通过锚杆的拉结作用传递到底部稳定的岩土层中的一种基础形式，适用于直接建在基岩上的柱基，以及承受拉力或水平力较大的建筑物基础，多用于建(构)筑物的抗浮施工。锚杆基础应与基岩连成整体。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.13.12沉井下沉时，应随时纠偏。在软土层中，下沉邻近设计标高时，应放慢下沉速度。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【6.3.9板桩回收应在地下结构与板桩墙之间回填施工完成后进行。钢板桩在拔除前应先用振动锤夹紧并振动，拔除后的桩孔应及时注浆填充。6.3.9板桩拔除前应拆除支撑、围檩，并应将表面围檩限位或支撑抗滑构件、电焊疤等清除干净。为防止桩体拔出和拔桩带出泥土在土体中形成空隙造成周围土体变形，此条规定拔桩后注浆充填。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.4.8采用软切割工艺的桩，Ⅰ序桩终凝前应完成Ⅱ序桩的施工，Ⅰ序桩应采用超缓凝混凝土，缓凝时间不应小于60h；干孔灌注时，坍落度不宜大于140mm，水下灌注时，坍落度宜为140mm～180mm；混凝土3d强度不宜大于3MPa。软切割的Ⅱ序桩及硬切割的Ⅰ序、Ⅱ序桩应采用普通商品混凝土。6.4.8Ⅱ序桩的施工应在Ⅰ序桩初凝之后终凝之前完成，是为了实现有效咬合，是确保围护墙质量的关键点。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.4.9分段施工时，应在施工段的端头设置一个用砂灌注的Ⅱ序桩用于围护桩的闭合处理。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【6.5.7型钢宜在水泥土搅拌墙施工结束后30min内插入，相邻型钢焊接接头位置应相互错开，竖向错开距离不宜小于1m。6.5.7型钢依靠自重插入有利于垂直度控制。若无法依靠自重插入，可借助带有液压钳的振动锤等辅助手段下沉到位，严禁采用多次重复起吊型钢并松钩下落的插入方法。采用振动锤下落工艺时不应影响周边环境。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.6.4泥浆制备应符合下列规定：1新拌制泥浆应经充分水化，贮放时间不应少于24h；2泥浆的储备量宜为每日计划最大成槽方量的2倍以上；3泥浆配合比应按土层情况试配确定，一般泥浆的配合比可根据表6.6.4选用。遇土层极松散、颗粒粒径较大、含盐或受化学污染时，应配制专用泥浆。表6.6.4泥浆配合比6.6.4通过泥浆试配与现场检验确定是否修改泥浆的配比，检验内容主要包括对稳定性、形成泥皮性能、泥浆流动特性及泥浆比重的检验。遇有含盐或受化学污染的土层时，应配制专用泥浆，以免泥浆性能达不到规定要求，影响成槽质量。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.2.4排水沟、集水井尺寸应根据排水量确定，抽水设备应根据排水量大小及基坑深度确定，可设置多级抽水系统。集水井宜设置在基坑阴角附近。7.2.4排水沟底面应比挖土面低0.3m～0.4m，集水井底面应比沟底面低0.5m以上。为防止开挖排水沟和集水井导致基坑边部变形增大，靠近基坑边部的排水沟和集水井应与基坑边部保持一定距离。坑底排水沟和集水井可随垫层浇筑形成。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【7.4.2截水帷幕应连续，强度和抗渗性能应满足设计要求。7.4.2截水帷幕应连续，截水桩的垂直度、桩与桩之间的搭接尺寸应保证深层截水帷幕的连续、截水可靠。截水帷幕自身应具有一定的强度，满足设计要求的围护结构变形的要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.5.7在回灌影响范围内，应设置水位观测井，并应根据水位动态变化调节回灌水量。7.5.7回灌时根据水位动态变化调节回灌水量，不能使水位压力过大，防止因水位抬升过高而对基坑产生负面效应。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【8.1.6永久性挖方边坡坡度应符合设计要求。使用时间较长的临时性挖方边坡坡度，应根据工程地质和水文地质、边坡高度等，结合当地同类土体的稳定坡度值或通过稳定性计算确定。过程中形成的临时边坡应按现行国家标准《建筑地基基础工程施工质量验收规范》GB50202的规定控制坡度。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【8.1.8土方开挖、土方回填过程中应设置完善的排水系统。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【8.4.5场地内临时堆土应经设计单位同意，并应采取相应的技术措施，合理确定堆土平面范围和高度。8.4.5临时堆土与基坑的距离和基坑影响的范围应由设计计算确认后方可堆放，否则基坑周边禁止堆土。临时堆土的坡角至坑边距离一般为：干燥密实土不小于3m，松软土不小于5m。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.5基坑回填8.5基坑回填8.5.1永久性土方回填的边坡坡度应符合设计要求。使用时间较长的临时性土方回填的边坡坡度，应根据当地经验或通过稳定性计算确定。8.5.1若设计无规定时，应通过稳定性计算确定边坡坡度；土方回填的高度较高时，应采取多级放坡的方式，或采取放缓坡度等稳定措施。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【9.3.6浆砌石材挡墙施工质量标准应符合表9.3.6的规定。表9.3.6浆砌石材挡墙施工质量标准9.3.7混凝土挡墙施工除应符合现行国家标准《混凝土结构工程施工规范》GB50666的规定外，尚应符合下列规定：1混凝土挡墙基础应按挡土墙分段，整段进行一次性浇灌；2混凝土挡墙基础施工时，应预留墙身竖向钢筋，基础混凝土强度达到2.5MPa后安装墙身钢筋；3墙身混凝土一次浇筑高度不宜大于4m；4混凝土挡墙与基础的结合面应进行施工缝处理，浇灌墙身混凝土前，应在结合面上刷一层20mm～30mm厚与混凝土配合比相同的水泥砂浆；5混凝土浇灌完成后，应及时洒水养护，养护时间不应少于7d。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【9.4.3边坡开挖不具备垂直开挖的条件时，对单一坡型的边坡，可根据土的类型、性状、开挖深度，按规定的坡比进行开挖。9.4.3土质条件较好、开挖深度较浅的边坡，当由施工单位自行确定边坡开挖的坡比时，边坡的垂直开挖深度及坡比可按表15中的数值采用。当地有可靠的施工经验时，也可根据当地经验采用，无经验时可根据表15进行开挖施工。表15边坡井挖允许坡比(高宽比)注：1使用本表时，要满足场地地下水位低于边坡坡底的设计标高2m以上及边坡坡肩以外1.5倍的坡高范围内无动、静荷载。2对于混合土，可参照表中相近的土类执行。3本表不适用于岩层层面或主要节理面有顺坡向滑动可能的岩质边坡。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【10.0.7相邻基坑工程同时或相继施工时，应先协调施工进度，避免造成不利影响。10.0.7相邻工程由于打桩或基坑开挖产生的相互影响已引发多起工程事故，本条文提出原则性措施来避免或减少相互影响。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【10.0.7相邻基坑工程同时或相继施工时，应先协调施工进度，避免造成不利影响。10.0.7相邻工程由于打桩或基坑开挖产生的相互影响已引发多起工程事故，本条文提出原则性措施来避免或减少相互影响。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【2.0.8地基处理groundimprovement为提高地基强度或改善其变形性能或渗透性能而采取的技术措施。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【3.3.2持久状况persistentsituation在结构或地基基础使用过程中一定会出现的设计状况，其持续期很长且与设计使用年限为同一数量级。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3.4.7荷载组合值combinationvalueofaload对可变荷载，使组合后的荷载效应在设计基准期内的超越概率能与该荷载单独出现时的相应概率趋于一致的荷载值；或使组合后的结构具有统一规定的可靠指标的荷载值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【4.3岩土分类4.3岩土分类4.3.1原状土undisturbedsoil保持天然结构及物理状态的土。4.3.1原状土是指在场地的原位土，与人工取的原状土样不同。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.3.32碎石土brokenstone粒径大于2mm的颗粒质量超过总质量50％的土，包括漂石、块石、卵石、碎石和砾石。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.3.39粉土silt粒径大于0.075mm的颗粒质量不超过总质量的50％，且塑性指数小于或等于10的土。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【4.4.7孔隙水压力porewaterpressure通过土中连通孔隙传递的各向相等的水压力。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【4.4.13渗透系数coefficientofpermeability反映土渗透能力的系数。相当于水力梯度等于1.0时土中的渗流速度。4.4.13对于原状分层土，其水平等效渗透系数(coefficientofequivalentpermeabilityinhorizontaldirection)显著大于垂直等效渗透系数(coefficientofequivalentpermeabilityinverticaldi-rection)。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.5.3总应力totalstress作用在土体中某一点的有效应力与孔隙压力之和。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.6.8固结度degreeofconsolidation土中已经消散的超静孔隙水压力与不排水条件下荷载作用引起的最大超静孔隙水压力之比。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【5.1.6河漫滩floodland河床两侧在洪水期淹没，而在平水期又露出水面的部分。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【5.3.5泥石流debrisflow挟带大量泥沙、石块的间歇性洪流。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【5.4.3初步勘察preliminarygeotechnicalinvestigation为进行初步设计或扩大初步设计，对建筑场地的稳定性和主要岩土类型的分布作出评价，为确定工程的总体布置，进行主要建筑物地基、基础方案比较及不良地质作用的防治方案提供岩土工程资料的勘察。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.4.12工程地质柱状图engineeringgeologiccolumnarprofile勘探点工程地质条件随深度变化的图表。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.6.6固结快剪试验consolidatedquickdirectsheartest在施加竖向压力以后，使试样充分排水固结，达到变形稳定，随后快速施加剪应力直至破坏的直剪试验，在低渗透性黏性土的试验中剪切过程中土中水基本不能排出。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5.6.16点荷载试验pointloadtest用点荷载仪的两个球状加荷锥头，沿岩芯的对径方向加荷直至岩芯压裂的强度试验方法。这种试验也可沿岩芯轴向或在不规则的岩块上进行。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.6.17平板载荷试验plateloadingtest现场模拟建筑物基础工作条件的原位测试。可在试坑、深井或隧洞内进行，通过一定尺寸的承压板，对岩土体施加垂直荷载，观测岩土体在各级荷载下的下沉量，以研究岩土体在荷载作用下的变形特征，确定岩土体的承载力、变形模量等工程特性。5.6.17通过平板载荷试验，根据各级荷载和板相应下沉量的关系曲线，可确定地基土的变形特性和地基承载力。当平板载荷试验采用边长为300mm的标准刚性承压板时，其静力载荷试验p-s曲线直线段的斜率即为基准基床系数(basicsubgradereactioncoefficient)。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.6.24旁压试验pressuremetertest利用旁压仪，在钻孔中对测试段孔壁施加径向压力，量测其变形，根据变形和压力的关系，计算地基土的变形模量、承载力等力学参数的一种原位试验方法。5.6.24根据旁压试验的压力与体积曲线的直线段斜率可计算确定土的旁压模量(modulusofpressuremeter)。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.6.27激振法测试vibrationtest通过强迫振动和自由振动测试地基土的动力特性，为机器基础的振动和隔振设计提供动力参数的一种原位试验方法。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【5.6.30应力解除法stressreliefmethod通过挖槽使测点岩体与四周分离，岩体因应力释放而发生变形，根据测得的变形量反算出该点原来的应力状态的原位试验方法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【5.7.5潜水phreaticwater埋藏在地表以下具有自由表面的地下水。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.7.7裂隙水fissurewater赋存和运动于岩层裂隙中的地下水。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【6.2地基承载力6.2地基承载力6.2.1临塑荷载criticaledgepressure地基发生局部剪切破坏时的压力。6.2.1临塑荷载指基础边缘地基中刚要出现塑性区时基底单位面积上所承担的荷载，它相当于地基从压缩阶段过渡到局部剪切阶段时的界限荷载，即p-s曲线上起始直线段末所对应的荷载。临塑荷载又称临界荷载或比例界限。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.4.7冻胀量frostheavecapacity冻土融化后的干重度与天然结构状态下的干重度之差和融化后的干重度的比值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【6.4.29溶陷性dissolutioncollapsibility盐渍土由于土中盐类溶于水而产生的地基沉陷。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【7地基处理7.1一般术语7地基处理7.1一般术语7.1.1置换法replacementmethod用物理力学性质较好的岩土材料替代天然地基中的部分或全部软弱土的地基处理方法。7.1.1加固原理主要属于置换的地基处理方法有：换土垫层法、挤淤置换法、褥垫法、砂石桩置换法、强夯置换法等地基处理方法。采用石灰桩法加固地基具有多种效用，其中也有置换效用，也可将它包括在内。另外，轻质料填土法和EPS超轻质料填土法一般不是用于置换，主要用于填方。采用轻质填料代替比较重的填料。为了叙述方便，将气泡混合轻质料填土法和EPS超轻质料填土法也包括在这一部分。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【7.2.3褥垫法pillowmethod基础部分落在基岩或坚硬土层上，为协调不均匀沉降而设置压缩性较大垫层的地基处理方法。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.4.6土桩挤密法soilcolumndensificationmethod选用沉管(振动、锤击)、冲击或爆扩等方法在可压缩土层中成孔，再在桩孔内填入土料并分层夯实形成土桩，成桩过程中桩间土同时得到挤密的地基处理方法。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【7.4.6土桩挤密法soilcolumndensificationmethod选用沉管(振动、锤击)、冲击或爆扩等方法在可压缩土层中成孔，再在桩孔内填入土料并分层夯实形成土桩，成桩过程中桩间土同时得到挤密的地基处理方法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【7.5掺入固化物7.5掺入固化物7.5.1注浆法groutingmethod通过专用机具，利用注浆压力或浆液自重将浆液注入岩石、砂砾石层、土体裂隙、接缝或空洞内，以改善地基土水文地质和工程地质条件的地基处理方法。7.5.1注浆法又称灌浆法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【7.5.2劈裂注浆法fracturegroutingmethod以较大的注浆压力将浆液通过钻孔压入地基土体中，高压浆液使地基土体产生裂缝，逐步扩大渗入浆液范围的注浆方法。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【7.5.2劈裂注浆法fracturegroutingmethod以较大的注浆压力将浆液通过钻孔压入地基土体中，高压浆液使地基土体产生裂缝，逐步扩大渗入浆液范围的注浆方法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【9.2.3抗拔桩upliftpile承受上拔力的桩。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.2.10组合桩compositepile由不同材料制作的桩段组成桩身的桩。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【12.1.2纠倾rectification减小已倾斜建筑物的倾斜度。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【12.2基础托换12.2基础托换12.2.1桩式托换pileunderpinning在既有建筑物基础下设桩，将荷载转移到桩上的地基基础加固方法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【13地震与抗震13.1一般术语13地震与抗震13.1一般术语13.1.1抗震设防烈度seismicprecautionaryintensity按国家规定的权限批准作为一个地区抗震设防依据的地震烈度。一般情况，取50年内超越概率10％的地震烈度。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【13.2场地和地基的地震效应13.2场地和地基的地震效应13.2.1场地site工程群体所在地，具有相似的反应谱特征。其范围相当于厂区、居民小区或不小于1.0km2的平面面积。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【14.4.3回灌井rechargewell为避免或减小基坑外地下水位下降而设置的渗水井。14.4.3基坑降水往往引起坑外地下水位的降低，从而导致基坑周边建筑物、道路、管线等出现不均匀变形而开裂，一般采取的治理方案是在基坑边线以外的某些部位设置一定数量的回灌井，这样一来，基坑内进行降水，基坑外的回灌井进行注水回灌，即保证了基坑内的地下水位降到坑底以下预定深度，而坑外地下水位保持一定水平，从而使得基坑周边环境不出现有害沉降。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【15.0.8绿色施工greenconstruction建设工程施工阶段严格按照建设工程规划、设计要求，通过建立管理体系和管理制度，采取有效的技术措施，最大限度节约资源，减少能源消耗，降低施工活动对环境造成的不利影响，提高施工人员的职业健康安全水平，保护施工人员的安全与健康。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【15.0.16最大干密度maximumdrydensity击实试验所得的干密度与含水量关系曲线上峰值点所对应的干密度。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【15.0.22长螺旋钻进成孔longscrewdrilling以长螺旋钻钻进，利用钻杆叶片出土成孔。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【16.2.4桩基静载试验staticloadingtestofpile在桩顶部逐级施加竖向压力、竖向上拔力或水平推力，观测桩顶部随时间产生的沉降、上拔位移或水平位移，以确定相应的单桩竖向抗压承载力、单桩竖向抗拔承载力或单桩水平承载力的试验方法。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【16.3.8地下水位监测groundwaterlevelmonitoring基坑内外采取的排水、降水、截水或回灌措施所引起的地下水位变化的动态观测。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【1.0.4建筑地基基础的设计除应符合本规范的规定外，尚应符合国家现行有关标准的规定。1.0.4地基基础设计中，作用在基础上的各类荷载及其组合方法按现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009执行。在地下水位以下时应扣去水的浮力。否则，将使计算结果偏差很大而造成重大失误。在计算土压力、滑坡推力、稳定性时尤应注意。本规范只给出各类基础基底反力、力矩、挡墙所受的土压力等。至于基础断面大小及配筋量尚应满足抗弯、冲切、剪切、抗压等要求，设计时应根据所选基础材料按照有关规范规定执行。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.5岩体结构面Rockdiscontinuitystructuralplane岩体内开裂的和易开裂的面，如层面、节理、断层、片理等，又称不连续构造面。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.15基坑工程Excavationengineering为保证地面向下开挖形成的地下空间在地下结构施工期间的安全稳定所需的挡土结构及地下水控制、环境保护等措施的总称。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。请处理这个句子：【2.2符号2.2.1作用和作用效应Ea——主动土压力；Fk——相应于作用的标准组合时，上部结构传至基础顶面的竖向力值；Gk——基础自重和基础上的土重；Mk——相应于作用的标准组合时，作用于基础底面的力矩值；pk——相应于作用的标准组合时，基础底面处的平均压力值；p0——基础底面处平均附加压力；Qk——相应于作用的标准组合时，轴心竖向力作用下桩基中单桩所受竖向力。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.2.3几何参数A——基础底面面积；b——基础底面宽度（最小边长）；或力矩作用方向的基础底面边长；d——基础埋置深度，桩身直径；h0——基础高度；Hf——自基础底面算起的建筑物高度；Hg——自室外地面算起的建筑物高度；L——房屋长度或沉降缝分隔的单元长度；l——基础底面长度；s——沉降量；u——周边长度；z0——标准冻深；zn——地基沉降计算深度；β——边坡对水平面的坡角。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【4.1.15膨胀土为土中粘粒成分主要由亲水性矿物组成，同时具有显著的吸水膨胀和失水收缩特性，其自由膨胀率大于或等于40%的粘性土。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【5.3变形计算5.3.1建筑物的地基变形计算值，不应大于地基变形允许值。（自2022年1月1日起废止该条,详见新规《建筑与市政地基基础通用规范》GB55003-2021）5.3.1本条为强制性条文。地基变形计算是地基设计中的一个重要组成部分。当建筑物地基产生过大的变形时，对于工业与民用建筑来说，都可能影响正常的生产或生活，危及人们的安全，影响人们的心理状态。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.2.3对于石芽密布并有出露的地基，当石芽间距小于2m，其间为硬塑或坚硬状态的红粘土时，对于房屋为六层和六层以下的砌体承重结构、三层和三层以下的框架结构或具有150kN和150kN以下吊车的单层排架结构，其基底压力小于200kPa，可不作地基处理。如不能满足上述要求时，可利用经检验稳定性可靠的石芽作支墩式基础，也可在石芽出露部位作褥垫。当石芽间有较厚的软弱土层时，可用碎石、土夹石等进行置换。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.2.6当建筑物对地基变形要求较高或地质条件比较复杂不宜按本规范第6.2.3条、第6.2.4条有关规定进行地基处理时，可调整建筑平面位置，或采用桩基或梁、拱跨越等处理措施。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【2、地坪垫层以下及基础底面标高以上的压实填土，压实系数不应小于0.94。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【6.6.5对于完整、较完整的坚硬岩、较硬岩地基，且符合下列条件之一时，可不考虑岩溶对地基稳定性的影响：1洞体较小，基础底面尺寸大于洞的平面尺寸，并有足够的支承长度；2顶板岩石厚度大于或等于洞的跨度。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.4.3对于砌体承重结构的房屋，宜采用下列措施增强整体刚度和强度：1对于三层和三层以上的房屋，其长高比L/Hf宜小于或等于2.5；当房屋的长高比为2.5<L/Hf≤3.0时，宜做到纵墙不转折或少转折，并应控制其内横墙间距或增强基础刚度和强度。当房屋的预估最大沉降量小于或等于120mm时，其长高比可不受限制；2墙体内宜设置钢筋混凝土圈梁或钢筋砖圈梁；3在墙体上开洞时，宜在开洞部位配筋或采用构造柱及圈梁加强。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.5.2地面堆载应均衡，并应根据使用要求、堆载特点、结构类型和地质条件确定允许堆载量和范围。堆载不宜压在基础上。大面积的填土，宜在基础施工前三个月完成。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【8.5.18柱下桩基承台的弯矩可按以下简化计算方法确定：1多桩矩形承台计算截面取在柱边和承台高度变化处（杯口外侧或台阶边缘，图8.5.18a）：式中：Mx、My——分别为垂直y轴和x轴方向计算截面处的弯矩设计值（kN·m）；xi、yi——垂直y轴和x轴方向自桩轴线到相应计算截面的距离（m）；Ni——扣除承台和其上填土自重后相应于作用的基本组合时的第i桩竖向力设计值（kN）。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【9.2.4严寒地区的大型越冬基坑应评价各土层的冻胀性。并应对特殊土受开挖、震动影响以及失水、浸水影响引起的土的特性参数变化进行评估。9.2.4越冬基坑受土的冻胀影响评价需要土的相关参数，特殊性土也需其相关设计参数。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【9.4.7地下水渗流稳定性计算，应符合下列规定：1当坑内外存在水头差时，粉土和砂土应按本规范附录W进行抗渗流稳定性验算；2当基坑底上部土体为不透水层，下部具有承压水头时，坑内土体应按本规范附录W进行抗突涌稳定性验算。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【9.7.2逆作法的设计应包含下列内容：1基坑支护的地下连续墙或排桩与地下结构侧墙、内支撑、地下结构楼盖体系一体的结构分析计算；2土方开挖及外运；3临时立柱作法；4侧墙与支护结构的连接；5立柱与底板和楼盖的连接；6坑底土卸载和回弹引起的相邻立柱之间，立柱与侧墙之间的差异沉降对已施工结构受力的影响分析计算；7施工作业程序、混凝土浇筑及施工缝处理；8结构节点构造措施。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【9.9.2地下水控制设计应满足下列要求：1地下工程施工期间，地下水位控制在基坑面以下0.5m~1.5m；2满足坑底突涌验算要求；3满足坑底和侧壁抗渗流稳定的要求；4控制坑外地面沉降量及沉降差，保证临近建、构筑物及地下管线的正常使用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【10检验与监测10.1一般规定10.1.1为设计提供依据的试验应在设计前进行，平板载荷试验、基桩静载试验、基桩抗拔试验及锚杆的抗拔试验等应加载到极限或破坏，必要时，应对基底反力、分深层沉降、桩身内力和桩端阻力等进行测试。10.1.1为设计提供依据的试验为基本试验，应在设计前进行。基本试验应加载到极限或破坏，为设计人员提供足够的设计依据。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【10.2.6强夯地基的处理效果应采用载荷试验结合其他原位测试方法检验。强夯置换的地基承载力检验除应采用单墩载荷试验检验外，尚应采用动力触探等方法查明施工后土层密度随深度的变化。强夯地基或强夯置换地基载荷试验的压板面积应按处理深度确定。10.2.6强夯地基或强夯置换地基载荷试验的压板面积应考虑压板的尺寸效应，应采用大压板载荷试验，根据处理深度的大小，压板面积可采用1m2～4m2，压板最小直径不得小于1m。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【附录C浅层平板载荷试验要点附录C浅层平板载荷试验要点C.0.1地基土浅层平板载荷试验适用于确定浅部地基土层的承压板下应力主要影响范围内的承载力和变形参数，承压板面积不应小于0.25m2，对于软土不应小于0.5m2。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【附录C浅层平板载荷试验要点附录C浅层平板载荷试验要点C.0.1地基土浅层平板载荷试验适用于确定浅部地基土层的承压板下应力主要影响范围内的承载力和变形参数，承压板面积不应小于0.25m2，对于软土不应小于0.5m2。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【M.0.5符合上述终止条件的前一级上拔荷载，即为该锚杆的极限抗拔力。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【M.0.8锚杆钻孔时，应利用钻孔取出的岩芯加工成标准试件，在天然湿度条件下进行岩石单轴抗压试验，每根试验锚杆的试样数不得少于3个。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【Q.0.2加载反力装置宜采用锚桩，当采用堆载时应符合下列规定：1堆载加于地基的压应力不宜超过地基承载力特征值。2堆载的限值可根据其对试桩和对基准桩的影响确定。3堆载量大时，宜利用桩(可利用工程桩)作为堆载的支点。4试验反力装置的最大抗拔或承重能力应满足试验加荷的要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【附录T单桩竖向抗拔载荷试验要点附录T单桩竖向抗拔载荷试验要点T.0.1单桩竖向抗拔载荷试验应采用慢速维持荷载法进行。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【3.0.5处理后的地基应满足建筑物地基承载力、变形和稳定性要求，地基处理的设计尚应符合下列规定：1经处理后的地基，当在受力层范围内仍存在软弱下卧层时，应进行软弱下卧层地基承载力验算；2按地基变形设计或应作变形验算且需进行地基处理的建筑物或构筑物，应对处理后的地基进行变形验算；3对建造在处理后的地基上受较大水平荷载或位于斜坡上的建筑物及构筑物，应进行地基稳定性验算。（自2022年1月1日起废止该条,详见新规《建筑与市政地基基础通用规范》GB55003-2021）3.0.6处理后地基的承载力验算，应同时满足轴心荷载作用和偏心荷载作用的要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【3.0.11地基处理所采用的材料，应根据场地类别符合有关标准对耐久性设计与使用的要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【4换填垫层4.1一般规定4换填垫层4.1一般规定4.1.1换填垫层适用于浅层软弱土层或不均匀土层的地基处理。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【4.1.3对于工程量较大的换填垫层，应按所选用的施工机械、换填材料及场地的土质条件进行现场试验，确定换填垫层压实效果和施工质量控制标准。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.3.3粉质黏土和灰土垫层土料的施工含水量宜控制在ωop±2％的范围内，粉煤灰垫层的施工含水量宜控制在ωop±4％的范围内。最优含水量ωop可通过击实试验确定，也可按当地经验选取。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.3.6换填垫层施工时，应采取基坑排水措施。除砂垫层宜采用水撼法施工外，其余垫层施工均不得在浸水条件下进行。工程需要时应采取降低地下水位的措施。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.4质量检验4.4质量检验4.4.1对粉质黏土、灰土、砂石、粉煤灰垫层的施工质量可选用环刀取样、静力触探、轻型动力触探或标准贯入试验等方法进行检验；对碎石、矿渣垫层的施工质量可采用重型动力触探试验等进行检验。压实系数可采用灌砂法、灌水法或其他方法进行检验。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.4质量检验4.4质量检验4.4.1对粉质黏土、灰土、砂石、粉煤灰垫层的施工质量可选用环刀取样、静力触探、轻型动力触探或标准贯入试验等方法进行检验；对碎石、矿渣垫层的施工质量可采用重型动力触探试验等进行检验。压实系数可采用灌砂法、灌水法或其他方法进行检验。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.1.4对重要工程，应在现场选择试验区进行预压试验，在预压过程中应进行地基竖向变形、侧向位移、孔隙水压力、地下水位等项目的监测并进行原位十字板剪切试验和室内土工试验。根据试验区获得的监测资料确定加载速率控制指标，推算土的固结系数、固结度及最终竖向变形等，分析地基处理效果，对原设计进行修正，指导整个场区的设计与施工。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【5.2.16堆载预压处理地基设计的平均固结度不宜低于90％，且应在现场监测的变形速率明显变缓时方可卸载。Ⅱ真空预压5.2.17真空预压处理地基应设置排水竖井，其设计应包括下列内容：1竖井断面尺寸、间距、排列方式和深度；2预压区面积和分块大小；3真空预压施工工艺；4要求达到的真空度和土层的固结度；5真空预压和建筑物荷载下地基的变形计算；6真空预压后的地基承载力增长计算。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.2.32当堆载较大时，真空和堆载联合预压应采用分级加载，分级数应根据地基土稳定计算确定。分级加载时，应待前期预压荷载下地基的承载力增长满足下一级荷载下地基的稳定性要求时，方可增加堆载。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.2.34真空和堆载联合预压最终竖向变形可按本规范第5.2.12条计算，ξ可按当地经验取值，无当地经验时，ξ可取1.0～1.3。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.3.15堆载前，应在膜上铺设编织布或无纺布等土工编织布保护层。保护层上铺设100mm～300mm厚砂垫层。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。请处理这个句子：【10强夯置换地基处理试验方案的确定，应符合本规范第6.3.3条第7款的规定。除应进行现场静载荷试验和变形模量检测外，尚应采用超重型或重型动力触探等方法，检查置换墩着底情况，以及地基土的承载力与密度随深度的变化。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【12强夯置换地基的变形宜按单墩静载荷试验确定的变形模量计算加固区的地基变形，对墩下地基土的变形可按置换墩材料的压力扩散角计算传至墩下土层的附加应力，按现行国家标准《建筑地基基础设计规范》GB50007的有关规定计算确定；对饱和粉土地基，当处理后形成2.0m以上厚度的硬层时，可按本规范第7.1.7条的规定确定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.3.7夯实地基宜采用带有自动脱钩装置的履带式起重机，夯锤的质量不应超过起重机械额定起重质量。履带式起重机应在臂杆端部设置辅助门架或采取其他安全措施，防止起落锤时，机架倾覆。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【7.3.5水泥土搅拌桩施工应符合下列规定：1水泥土搅拌桩施工现场施工前应予以平整，清除地上和地下的障碍物。2水泥土搅拌桩施工前，应根据设计进行工艺性试桩，数量不得少于3根，多轴搅拌施工不得少于3组。应对工艺试桩的质量进行检验，确定施工参数。3搅拌头翼片的枚数、宽度、与搅拌轴的垂直夹角、搅拌头的回转数、提升速度应相互匹配，干法搅拌时钻头每转一圈的提升(或下沉)量宜为10mm～15mm，确保加固深度范围内土体的任何一点均能经过20次以上的搅拌。4搅拌桩施工时，停浆(灰)面应高于桩顶设计标高500mm。在开挖基坑时，应将桩顶以上土层及桩顶施工质量较差的桩段，采用人工挖除。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【7.4.9旋喷桩质量检验应符合下列规定：1旋喷桩可根据工程要求和当地经验采用开挖检查、钻孔取芯、标准贯入试验、动力触探和静载荷试验等方法进行检验；2检验点布置应符合下列规定：1)有代表性的桩位；2)施工中出现异常情况的部位；3)地基情况复杂，可能对旋喷桩质量产生影响的部位。3成桩质量检验点的数量不少于施工孔数的2％，并不应少于6点；4承载力检验宜在成桩28d后进行。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【7.8.3对大型的、重要的或场地复杂的工程，在正式施工前，应在有代表性的场地进行试验。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【7.8.6基槽开挖后，应晾槽拍底或振动压路机碾压后，再铺设垫层并压实。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【8.1.3注浆加固应保证加固地基在平面和深度连成一体，满足土体渗透性、地基土的强度和变形的设计要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.2设计8.2设计8.2.1水泥为主剂的注浆加固设计应符合下列规定：1对软弱地基土处理，可选用以水泥为主剂的浆液及水泥和水玻璃的双液型混合浆液；对有地下水流动的软弱地基，不应采用单液水泥浆液。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2溶液自渗的施工步骤，应符合下列规定：1)在基础侧向，将设计布置的灌注孔分批或全部打入或钻至设计深度；2)将配好的硅酸钠溶液满注灌注孔，溶液面宜高出基础底面标高0.50m，使溶液自行渗入土中；3)在溶液自渗过程中，每隔2h～3h，向孔内添加一次溶液，防止孔内溶液渗干。3待溶液量全部注入土中后，注浆孔宜用体积比为2:8灰土分层回填夯实。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【9微型桩加固9.1一般规定9微型桩加固9.1一般规定9.1.1微型桩加固适用于既有建筑地基加固或新建建筑的地基处理。微型桩按桩型和施工工艺，可分为树根桩、预制桩和注浆钢管桩等。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【9当采用碎石或细石充填再注浆工艺时，填料应经清洗，投入量不应小于计算桩孔体积的0.9倍，填灌时应同时用注浆管注水清孔。一次注浆时，注浆压力宜为0.3MPa～1.0MPa，由孔底使浆液逐渐上升，直至浆液溢出孔口再停止注浆。第一次注浆浆液初凝时，方可进行二次及多次注浆，二次注浆水泥浆压力宜为2MPa～4MPa。灌浆过程结束后，灌浆管中应充满水泥浆并维持灌浆压力一定时间。拔除注浆管后应立即在桩顶填充碎石，并在1m～2m范围内补充注浆。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.3.3预制桩的单桩竖向承载力应通过单桩静载荷试验确定；无试验资料时，初步设计可按本规范式(7.1.5-3)估算。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【9.4.4水泥浆的制备应符合下列规定：1水泥浆的配合比应采用经认证的计量装置计量，材料掺量符合设计要求；2选用的搅拌机应能够保证搅拌水泥浆的均匀性；在搅拌槽和注浆泵之间应设置存储池，注浆前应进行搅拌以防止浆液离析和凝固。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【A.0.5每级加载后，按间隔10min、10min、10min、15min、15min，以后为每隔0.5h测读一次沉降量，当在连续2h内，每小时的沉降量小于0.1mm时，则认为已趋稳定，可加下一级荷载。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.2地基检测foundationsoiltest在现场采用一定的技术方法，对建筑地基性状、设计参数、地基处理的效果进行的试验、测试、检验，以评价地基性状的活动。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【2.2.4计算系数α——摩阻比；δ——原位试验数据的变异系数；η——温漂系数。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3.1.8检测机构应具备计量认证，检测人员应经培训方可上岗。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【3.2.5水泥土搅拌桩、旋喷桩、夯实水泥土桩的桩长、桩身强度和均匀性，判定或鉴别桩底持力层岩土性状检测，可选择水泥土钻芯法。有粘结强度、截面规则的水泥粉煤灰碎石桩、混凝土桩等桩身强度为8MPa以上的竖向增强体的完整性检测可选择低应变法试验。3.2.3、3.2.5天然地基和人工地基除应进行地基承载力检验，还应采用其他原位测试试验检验其岩土性状、地基处理质量和效果、增强体桩身质量等。地基检测宜先采用原位测试试验进行普查，有针对性地进行载荷试验，然后与载荷试验结果进行对比。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【4.4检测数据分析与判定4.4检测数据分析与判定4.4.1土(岩)地基承载力确定时，应绘制压力-沉降(p-s)、沉降-时间对数(s-lgt)曲线，可绘制其他辅助分析曲线。4.4.1同一单位工程的试验曲线的沉降坐标宜按相同比例绘制压力-沉降(p-s)、沉降-时间对数(s-lgt)曲线，加载量的坐标应为压力，也可在同一图上同时标明荷载量和压力值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【4.4.4单位工程的土(岩)地基承载力特征值确定应符合下列规定：1同一土层参加统计的试验点不应少于3点，当其极差不超过平均值的30％时，取其平均值作为该土层的地基承载力特征值fak；2当极差超过平均值的30％时，应分析原因，结合工程实际判别，可增加试验点数量。4.4.4当极差超过平均值的30％时，如果分析能够明确试验结果异常的试验点不具有代表性，可将异常试验值剔除后，再进行统计计算确定单位工程承载力特征值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.2.6试验增强体、压重平台支墩边和基准桩之间的中心距离应符合表6.2.6的规定。表6.2.6增强体、压重平台支墩边和基准桩之间的中心距离注：1D为增强体直径(m)；2对于强夯置换墩或大型荷载板，可采用逐级加载试验，不用反力装置，具体试验方法参考结构楼面荷载试验。6.2.6在加卸载过程中，荷载将通过锚桩(地锚)、压重平台支墩传至试桩、基准桩周围地基土并使之变形，随着试桩、基准桩和锚桩(或压重平台支墩)三者间相互距离缩小，土体变形对试桩产生的附加应力和使基准桩产生变位的影响加剧。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.4.4单位工程的增强体承载力特征值确定时，试验点的数量不应少于3点，当满足其极差不超过平均值的30％时，对非条形及非独立基础可取其平均值为竖向极限承载力。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【7.2.2标准贯入试验所用穿心锤质量、导向杆和钻杆相对弯曲度应定期标定，使用前应对管靴刃口的完好性、钻杆相对弯曲度、穿心锤导向杆相对弯曲度及表面的润滑程度等进行检查，确保设备与机具完好。7.2.2本条明确规定试验仪器的穿心锤质量、导向杆和钻杆相对弯曲度应定期标定；并规定其他需要定期检查的部分。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.2仪器设备8.2仪器设备8.2.1圆锥动力触探试验的设备规格应符合表8.2.1的规定。表8.2.1圆锥动力触探试验设备规格8.2.2重型及超重型圆锥动力触探的落锤应采用自动脱钩装置。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.4.11对冲、洪积卵石土和圆砾土地基，当贯入深度小于12m时，判定地基的变形模量应结合载荷试验比对试验结果和地区经验进行。初步评价时，可根据平均击数按表8.4.11进行。表8.4.11卵石土、圆砾土变形模量E0值(MPa)8.4.11推定地基的变形模量E0引用了《铁路工程地质原位测试规程》TB10018-2003中的资料。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【9.2.8探头储存应配备防潮、防震的专用探头箱(盒)，并应存放于干燥、阴凉的处所。9.2.8国内探头一般采用电阻应变式传感器，应避免受潮和振动。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【9.3现场检测9.3现场检测9.3.1静力触探测试应在平整的场地上进行，测试点应根据工程地质分区或加固处理分区均匀布置，并应具有代表性；当评价地基处理效果时，处理前、后的测试点应考虑前后的一致性。9.3.1本条是规定测试点的平面布设，应具有代表性和针对性。对于评价地基处理效果的，前、后测试点应考虑一致性。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【9.3.4静力触探头应根据土层性质和预估贯入阻力进行选择，并应满足精度要求。试验前，静力触探头应连同记录仪、电缆在室内进行率定；测试时间超过3个月时，每3个月应对静力触探头率定一次；当现场测试发现异常情况时，应重新率定。率定方法应符合本规范附录D的规定。9.3.4本条规定试验前，探头应连同记录仪、电缆线作为一个系统进行率定。率定有效期为3个月，超过3个月需要再次率定。当现场测试发现异常时，应重新率定，检验探头有效性。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【9.4.3对于每个检测孔，采用单桥探头应整理并绘制比贯入阻力与深度的关系曲线，采用双桥探头应整理并绘制锥尖阻力、侧壁摩阻力、摩阻比与深度的关系曲线。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【3统计结果(图8～图13)(1)黏性土，规范取值：fak＝80ps＋20，Es0.1-0.2＝2.5ln(ps)＋4(2)粉土，规范取值：fak＝47ps＋40，Es0.1-0.2＝2.44ln(ps)＋4(3)砂土，规范取值：fak＝40ps＋70，Es0.1-0.2＝3.6ln(ps)＋3本次归纳统计的经验公式应进一步通过载荷板对比试验，在工程中验证，积累资料，不断完善。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【10.4.10十字板剪切试验应给出每个试验孔(点)主要土层的检测和评价结果。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【11.3.4钻进过程中，钻孔内循环水流应根据钻芯情况及时调整。钻进速度宜为50mm／min～100mm／min，并应根据回水含砂量及颜色调整钻进速度。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【11.4.2芯样试件的加工和测量可按现行行业标准《建筑基桩检测技术规范》JGJ106的有关规定执行。芯样试件制作完毕可立即进行抗压强度试验。11.4.2本条规定芯样试件加工完毕后，即可进行抗压强度试验，一方面考虑到钻芯过程中诸因素影响均使芯样试件强度降低，另一方面是出于方便考虑。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【11.4.4芯样试件抗压强度应按下式计算确定：式中：fcu——芯样试件抗压强度(MPa)，精确至0.01MPa；P——芯样试件抗压试验测得的破坏荷载(N)；d——芯样试件的平均直径(mm)。11.4.4水泥土芯样试件的强度值计算方法参照混凝土芯样试件的强度值计算方法。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【13.4.4扁铲侧胀试验应给出每个试验孔(点)主要土层的检测和评价结果。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【14.4.5对地基处理效果检验时，应进行处理前后对比测试，并保持前后测点测线一致。可不换算成剪切波速，按处理前后的瑞利波速度进行对比评价和分析。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【B.0.3原位试验数据的平均值、标准差和变异系数应按下列公式计算：式中：i——原位试验数据的试验值或试验修正值；当同一检测孔的同一分类土层中有多个检测点时，取其平均值；当难以按深度划分土层时，可根据原位试验结果沿深度的分布趋势自上而下划分(3～5)个深度范围进行统计；m——原位试验数据的平均值；σf——原位试验数据的标准差；δ——原位试验数据的变异系数；n——参与统计的个数。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【B.0.3原位试验数据的平均值、标准差和变异系数应按下列公式计算：式中：i——原位试验数据的试验值或试验修正值；当同一检测孔的同一分类土层中有多个检测点时，取其平均值；当难以按深度划分土层时，可根据原位试验结果沿深度的分布趋势自上而下划分(3～5)个深度范围进行统计；m——原位试验数据的平均值；σf——原位试验数据的标准差；δ——原位试验数据的变异系数；n——参与统计的个数。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3.0.2基坑工程设计文件应对监测范围、监测项目及测点布置、监测频率和监测预警值等做出规定。3.0.2由于基坑工程设计理论还不够完善，施工场地也存在各种复杂因素的影响，基坑工程设计方案能否真实地反映基坑工程实际状况，只有在方案实施过程中才能得到最终的验证，其中现场监测是获得上述验证的重要和可靠手段，因此在基坑工程设计阶段应由设计方提出对基坑工程进行现场监测的要求。由设计方提出的监测要求，并非是一个很详尽的监测方案，但有些内容或指标应由设计方明确提出，例如，应该进行哪些监测项目的监测？监测频率和监测预警值是多少？只有这样，监测单位才能依据设计方的要求编制出合理的监测方案。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【4.1.2基坑工程现场监测应采用仪器监测与现场巡视检查相结合的方法。4.1.2基坑工程监测包括巡视检查和仪器监测。仪器监测可以取得定量的数据，进行定量分析；以目测为主的巡视检查更加及时，可以起到定性、补充的作用，从而避免片面地分析和处理问题。例如观察周边建筑和地表的裂缝分布规律、判别裂缝的新旧区别等，对于分析基坑工程对邻近建筑的影响程度起着重要作用。基坑工程监测应采用仪器监测与巡视检查相结合的方法，多种监测方法互为补充、相互验证，以便及时、准确地分析、判断基坑及周边环境的状态。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【6监测方法及精度要求6监测方法及精度要求6.1一般规定6.1.1监测方法的选择应根据监测对象的监控要求、现场条件、当地经验和方法适用性等因素综合确定，监测方法应合理易行。仪器监测可采用现场人工监测或自动化实时监测。6.1.1基坑监测方法的选择应综合考虑各种因素，监测方法简便易行有利于适应施工现场条件的变化和施工进度的要求。在满足监控精度要求和保证工程安全的前提下，应鼓励基坑工程现场监测的技术进步，以减轻劳动强度、提高工作效率、降低监测成本。自动化实时监测系统应采用性能稳定、技术成熟且经过工程实践检验的新设备、新技术、新方法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【6.1.6基坑周边环境中的地铁、隧道等被保护对象的监测方法和监测精度尚应符合相关标准的规定以及主管部门的要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【6.8.2土压力计的量程应满足预估被测压力的要求，其上限可取设计压力的2倍，精度不宜低于0.5％F·S，分辨率不宜低于0.2％F·S。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.9.4孔隙水压力计应事前埋设，埋设前应符合下列规定：1孔隙水压力计应浸泡饱和，排除透水石中的气泡；2核查标定数据，记录探头编号，测读初始读数。6.9.4孔隙水压力计在埋设时有可能产生超孔隙水压力，要求孔隙水压力计在基坑施工前2周～3周埋设，有利于超孔隙水压力的消散，得到的初始值更加合理。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.9.6孔隙水压力计埋设后应测量初始值，且宜逐日量测1周以上并取得稳定初始值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.10地下水位控制监测6.10.1地下水位监测宜采用钻孔内设置水位管或设置观测井，通过水位计进行量测。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.10.2地下水位量测精度不宜低于10mm。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.11锚杆轴力监测6.11.1锚杆轴力监测宜采用轴力计、钢筋应力计或应变计，当使用钢筋束时宜监测每根钢筋的受力。6.11.1锚杆监测的目的是掌握锚杆的变化，确认其工作性能。由于钢筋束内每根钢筋的初始拉紧程度不一样，所受的拉力与初始拉紧程度关系很大。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【6.12.4埋设磁环式分层沉降标，采用分层沉降仪量测时，每次测量应重复2次并取其平均值作为测量结果，2次读数较差不应大于1.5mm，沉降仪的系统精度不宜低于1.5mm，采用深层沉降标结合水准测量时，水准监测精度宜按本标准表6.3.4确定。6.12.4土体分层沉降仪的量测精度与沉降管上设置的钢环数量有关，钢环设置的密度越高，所得到的分层沉降规律就越连贯和清晰；量测精度还与沉降管同土层密贴程度以及能否自由下沉或隆起有关，所以沉降管的安装和埋设好坏对测试精度至关重要。2次读数较差是指相同深度测点的2次竖向位移测量值的差值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【6.13.2坑底隆起监测的精度应符合表6.13.2的规定。6.13.2由于坑底隆起观测过程往往需要进行高程传递，精度较难保证，因此适当调低了精度要求，这样既考虑了测量的困难又能满足监测预警值控制要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【1.0.3基坑支护设计、施工与基坑开挖，应综合考虑地质条件、基坑周边环境要求、主体地下结构要求、施工季节变化及支护结构使用期等因素，因地制宜、合理选型、优化设计、精心施工、严格临控。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.12双排桩double-row-pileswall沿基坑侧壁排列设置的由前、后两排支护桩和梁连接成的刚架及冠梁组成的支挡式结构。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.15内支撑strut设置在基坑内的由钢筋混凝土或钢构件组成的用以支撑挡土构件的结构部件。支撑构件采用钢材、混凝土时，分别称为钢内支撑、混凝土内支撑。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.17腰梁waling设置在挡土构件侧面的连接锚杆或内支撑杆件的钢筋混凝土梁或钢梁。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【2.1.27集水明排openpumping用排水沟、集水井、泄水管、输水管等组成的排水系统将地表水、渗漏水排泄至基坑外的方法。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【4.6.14除有特殊要求外，地下连续墙的施工偏差应符合现行国家标准《建筑地基基础工程施工质量验收规范》GB50202的规定。4.6.14因《建筑地基基础工程施工质量验收规范》GB50202已对地下连续墙施工偏差有详细、全面的规定，本规程不再对此进行规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.6.14除有特殊要求外，地下连续墙的施工偏差应符合现行国家标准《建筑地基基础工程施工质量验收规范》GB50202的规定。4.6.14因《建筑地基基础工程施工质量验收规范》GB50202已对地下连续墙施工偏差有详细、全面的规定，本规程不再对此进行规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.7.6锚杆杆体的受拉承载力应符合下式规定：4.7.7锚杆锁定值宜取锚杆轴向拉力标准值的（0.75~0.9）倍，且应与本规程第4.1.8条中的锚杆预加轴向拉力值一致。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【4.7.12型钢组合腰梁可选用双槽钢或双工字钢，槽钢之间或工字钢之间应用缀板焊接为整体构件，焊缝连接应采用贴角焊。双槽钢或双工字钢之间的净间距应满足锚杆杆体平直穿过的要求。4.7.12根据工程经验，在常用的锚杆拉力、锚杆间距条件下，槽钢的规格常在[18～[36之间选用，工字钢的规格常在Ⅰ16～Ⅰ32之间选用。具体工程中锚杆腰梁规格取值与锚杆的设计拉力和锚杆间距有关，应根据按第4.7.11条规定计算的腰梁内力确定。锚杆的设计拉力或锚杆间距越大，内力越大，腰梁型钢的规格也就会越大。组合型钢腰梁的双型钢焊接为整体，可增加腰梁的整体稳定性，保证双型钢共同受力。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【4.7.12型钢组合腰梁可选用双槽钢或双工字钢，槽钢之间或工字钢之间应用缀板焊接为整体构件，焊缝连接应采用贴角焊。双槽钢或双工字钢之间的净间距应满足锚杆杆体平直穿过的要求。4.7.12根据工程经验，在常用的锚杆拉力、锚杆间距条件下，槽钢的规格常在[18～[36之间选用，工字钢的规格常在Ⅰ16～Ⅰ32之间选用。具体工程中锚杆腰梁规格取值与锚杆的设计拉力和锚杆间距有关，应根据按第4.7.11条规定计算的腰梁内力确定。锚杆的设计拉力或锚杆间距越大，内力越大，腰梁型钢的规格也就会越大。组合型钢腰梁的双型钢焊接为整体，可增加腰梁的整体稳定性，保证双型钢共同受力。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.7.15采用楔形钢垫块时，楔形钢垫块与挡土构件、腰梁的连接应满足受压稳定性和锚杆垂直分力作用下的受剪承载力要求。采用楔形现浇混凝土垫块时，混凝土垫块应满足抗压强度和锚杆垂直分力作用下的受剪承载力要求，且其强度等级不宜低于C25。4.7.15组合型钢腰梁与挡土构件之间的连接构造，需有足够的承载力和刚度。连接构造一般不能有变形，或者变形相对于腰梁的变形可忽略不计。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.8.6组合型钢锚杆腰梁、钢台座的施工应符合现行国家标准《钢结构工程施工质量验收规范》GB50205的有关规定；混凝土锚杆腰梁、混凝土台座的施工应符合现行国家标准《混凝土结构工程施工质量验收规范》GB50204的有关规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.9.2内支撑结构选型应符合下列原则：1宜采用受力明确、连接可靠、施工方便的结构形式；2宜采用对称平衡性、整体性强的结构形式；3应与主体地下结构的结构形式、施工顺序协调，应便于主体结构施工；4应利于基坑土方开挖和运输；5需要时，可考虑内支撑结构作为施工平台。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.11.5当地下连续墙作为主体结构的主要竖向承重构件时，可采取下列协调地下连续墙与内部结构之间差异沉降的措施：1宜选择压缩性较低的土层作为地下连续墙的持力层；2宜采取对地下连续墙墙底注浆加固的措施；3宜在地下连续墙附近的基础底板下设置基础桩。4.11.5地下连续墙多为矩形，与圆形的钻孔灌注桩相比，成槽过程中的槽底沉渣更加难以控制，因此对地下连续墙进行注浆加固是必要的。当地下连续墙承受较大的竖向荷载时，槽底注浆有利于地下连续墙与主体结构之间的变形协调。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.4施工与检测5.4施工与检测5.4.1土钉墙应按土钉层数分层设置土钉、喷射混凝土面层、开挖基坑。5.4.1土钉墙是分层分段施工形成的，每完成一层土钉和土钉位置以上的喷射混凝土面层后，基坑才能挖至下一层土钉施工标高。设计和施工都必须重视土钉墙这一形成特点。设计时，应验算每形成一层土钉并开挖至下一层土钉面标高时土钉墙的稳定性和土钉拉力是否满足要求。施工时，应在每层土钉及相应混凝土面层完成并达到设计要求的强度后才能开挖下一层土钉施工面以上的土方，挖土严禁超过下一层土钉施工面。超挖会造成土钉墙的受力状况超过设计状态。因超挖引起的基坑坍塌和位移过大的工程事故屡见不鲜。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.4.4钢筋土钉杆体的制作安装应符合下列要求：1钢筋使用前，应调直并清除污锈；2当钢筋需要连接时，宜采用搭接焊、帮条焊连接；焊接应采用双面焊，双面焊的搭接长度或帮条长度不应小于主筋直径的5倍，焊缝高度不应小于主筋直径的0.3倍；3对中支架的截面尺寸应符合对土钉杆体保护层厚度的要求，对中支架可选用直径6mm～8mm的钢筋焊制；4土钉成孔后应及时插入土钉杆体，遇塌孔、缩径时，应在处理后再插入土钉杆体。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.2.2重力式水泥土墙的嵌固深度，对淤泥质土，不宜小于1.2h，对淤泥，不宜小于1.3h；重力式水泥土墙的宽度，对淤泥质土，不宜小于0.7h，对淤泥，不宜小于0.8h。注：h为基坑深度。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【6.2.4水泥土搅拌桩的搭接宽度不宜小于150mm。6.2.4搅拌桩重力式水泥土墙靠桩与桩的搭接形成整体，桩施工应保证垂直度偏差要求，以满足搭接宽度要求。桩的搭接宽度不小于150mm，是最低要求。当搅拌桩较长时，应考虑施工时垂直度偏差问题，增加设计搭接宽度。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【7.2.2当坑底以下存在连续分布、埋深较浅的隔水层时，应采用落底式帷幕。落底式帷幕进入下卧隔水层的深度应满足下式要7.2.2落底式截水帷幕进入下卧隔水层一定长度，是为了满足地下水绕过帷幕底部的渗透稳定性要求。公式(7.2.2)是验算帷幕进入隔水层的长度能否满足渗透稳定性的经验公式。隔水层是相对的，相对所隔含水层而言其渗透系数较小。在有水头差时，隔水层内也会有水的渗流，也应满足渗流和渗透稳定性要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【7.2.13高压喷射注浆的施工偏差应符合下列要求：1孔位的允许偏差应为50mm；2注浆孔垂直度的允许偏差应为1％。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【8.1.6基坑开挖和支护结构使用期内，应按下列要求对基坑进行维护：1雨期施工时，应在坑顶、坑底采取有效的截排水措施；对地势低洼的基坑，应考虑周边汇水区域地面径流向基坑汇水的影响；排水沟、集水井应采取防渗措施；2基坑周边地面宜作硬化或防渗处理；3基坑周边的施工用水应有排放措施，不得渗入土体内；4当坑体渗水、积水或有渗流时，应及时进行疏导、排泄、截断水源；5开挖至坑底后，应及时进行混凝土垫层和主体地下结构施工；6主体地下结构施工时，结构外墙与基坑侧壁之间应及时回填。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.2.22在支护结构施工、基坑开挖期间以及支护结构使用期内，应对支护结构和周边环境的状况随时进行巡查，现场巡查时应检查有无下列现象及其发展情况：1基坑外地面和道路开裂、沉陷；2基坑周边建(构)筑物、围墙开裂、倾斜；3基坑周边水管漏水、破裂，燃气管漏气；4挡土构件表面开裂；5锚杆锚头松动，锚具夹片滑动，腰梁及支座变形，连接破损等；6支撑构件变形、开裂；7土钉墙土钉滑脱，土钉墙面层开裂和错动；8基坑侧壁和截水帷幕渗水、漏水、流砂等；9降水井抽水异常，基坑排水不通畅。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【A.2.7多循环加载试验应绘制锚杆的荷载-位移(Q-s)曲线、荷载-弹性位移(Q-se)曲线和荷载-塑性位移(Q-sp)曲线。锚杆的位移不应包括试验反力装置的变形。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【A.4.2锚杆抗拔承载力检测试验可采用单循环加载法，其加载分级和锚头位移观测时间应按表A.4.2确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【D.0.3加载装置(千斤顶、油压系统)的额定压力必须大于最大试验压力，且试验前应进行标定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【D.0.12土钉极限抗拔承载力试验，其土钉位移测读和加卸载应符合下列规定：1初始荷载下，应测读土钉位移基准值3次，当每间隔5min的读数相同时，方可作为土钉位移基准值；2每级加、卸载稳定后，在观测时间内测读土钉位移不应少于3次；3在每级荷载的观测时间内，当土钉位移增量不大于0.1mm时，可施加下一级荷载；否则应延长观测时间，并应每隔30min测读土钉位移1次；当连续两次出现1h内的土钉位移增量小于0.1mm时，可施加下一级荷载。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。请处理这个句子：【3.3.2打入式预制桩有下列要求之一时，应采用高应变法进行试打桩的打桩过程监测。在相同施工工艺和相近地基条件下，试打桩数量不应少于3根。1控制打桩过程中的桩身应力；2确定沉桩工艺参数；3选择沉桩设备；4选择桩端持力层。3.3.2本条的要求恰好是在打入式预制桩(特别是长桩、超长桩)情况下的高应变法技术优势所在。进行打桩过程监控可减少桩的破损率和选择合理的入土深度，进而提高沉桩效率。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【3.4.4单孔钻芯检测发现桩身混凝土存在质量问题时，宜在同一基桩增加钻孔验证，并根据前、后钻芯结果对受检桩重新评价。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.3.2试验桩桩顶宜高出试坑底面，试坑底面宜与桩承台底标高一致。混凝土桩头加固可按本规范附录B执行。4.3.2为便于沉降测量仪表安装，试桩顶部宜高出试坑地面；为使试验桩受力条件与设计条件相同，试坑地面宜与承台底标高一致。对于工程桩验收检测，当桩身荷载水平较低时，允许采用水泥砂浆将桩顶抹平的简单桩头处理方法。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【3终止加荷条件可按本规范第4.3.7条第1、3、4、5款执行。4卸载时，每级荷载维持15min，按第5min、15min测读桩顶沉降量后，即可卸下一级荷载。卸载至零后，应测读桩顶残余沉降量，维持时间为1h，测读时间为第5min、15min、30min。各地在采用快速法时，应总结积累经验，并可结合当地条件提出适宜的沉降相对稳定控制标准。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.3.8检测数据宜按本规范表C.0.1的格式进行记录。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.4.6检测报告除应包括本规范第3.5.3条规定的内容外，尚应包括下列内容：1临近受检桩桩位的代表性地质柱状图；2受检桩尺寸(灌注桩宜标明孔径曲线)及配筋情况；3加、卸载方法；4本规范第5.4.1条要求绘制的曲线；5承载力判定依据；6当进行抗拔侧阻力测试时，应包括传感器类型、安装位置、轴力计算方法、各级荷载作用下的桩身轴力曲线，各土层的抗拔极限侧阻力。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【8.4.9检测报告除应包括本规范第3.5.3条规定的内容外，尚应包括下列内容：1桩身波速取值；2桩身完整性描述、缺陷的位置及桩身完整性类别；3时域信号时段所对应的桩身长度标尺、指数或线性放大的范围及倍数；或幅频信号曲线分析的频率范围、桩底或桩身缺陷对应的相邻谐振峰间的频差。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【A.0.15测量位移杆位移的检测仪器应符合本规范第4.2.4条的规定。数据的测读应与桩顶位移测量同步。A.0.14、A.0.15两相邻位移杆(沉降杆)的沉降差代表该段桩身的平均应变，通常位移杆的埋设数量有限，仅依靠位移杆测试桩身应变，很难准确测出桩身轴力分布(导致无法详细了解桩侧阻力的分布)。但有时为了了解端承力的发挥程度，可仅在桩端埋设位移杆，通过测得的桩端沉降估计端承力的发挥状况，此外结合桩顶沉降还可确定桩身(弹性)压缩量。当位移杆底端固定断面处桩身埋设有应变传感器时，可得到该断面处桩身轴力Qi和竖向位移si。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【B.0.5桩头混凝土强度等级宜比桩身混凝土提高1级～2级，且不得低于C30。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【B.0.5桩头混凝土强度等级宜比桩身混凝土提高1级～2级，且不得低于C30。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【G.2桩身锤击应力监测G.2.1桩身锤击应力监测应符合下列规定：1被监测桩的桩型、材质应与工程桩相同；施打机械的锤型、落距和垫层材料及状况应与工程桩施工时相同；2监测应包括桩身锤击拉应力和锤击压应力两部分。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.2符号2.2符号2.2.1几何参数Ah——荷载箱的面积；Ap——桩身截面面积；Lu——上段桩长度；Lz——荷载箱埋深；u——桩身周长。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.2.3位移杆(丝)与护套管应符合下列规定：1位移杆应具有一定的刚度，确保将荷载箱处的位移传递到地面；2保护位移杆(丝)的护套管应与荷载箱焊接，多节护套管连接时可采用机械连接或焊接方式，焊缝应满足强度要求，并确保不渗漏水泥浆；3当护套管兼作注浆管时，尚应满足注浆管的要求。4.2.3位移杆与护套管连接具体操作步骤如下：1位移杆设置在护套管中；2位移杆、护套管与钢筋笼绑扎；3位移杆与荷载箱位移杆连接；4护套管与荷载箱护套管连接；5钢筋笼与荷载箱焊接；6下放钢筋笼。采用位移丝进行测试时，试验前开启护管，下放位移丝，试验完成后位移丝收回。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【A.0.6荷载箱有效面积比应按下式计算。钻孔灌注桩荷载箱的有效面积比应为45％＜ρ＜60％(荷载箱放置桩底时45％＜ρ≤100％)，挖孔灌注桩荷载箱的有效面积比应为45％＜ρ≤100％。式中：Ah——荷载箱的面积(m2)；Ap——桩身截面面积(m2)。A.0.1～A.0.6荷载箱的技术要求引用现行行业标准《基桩自平衡法静载试验用荷载箱》JT／T875。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【1.0.3建筑工程大模板的设计、制作、施工及验收除应执行本标准外，尚应符合国家现行有关标准的规定。1.0.3本标准主要针对普通混凝土垂直结构大模板施工工艺特点编写，对于其他特殊混凝土结构施工用大模板，尚应结合工程实际，符合国家现行有关标准的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.1.10对拉螺栓tiebolt连接构件两侧模板，承受新浇混凝土侧压力的专用螺栓。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.0.5大模板应按设计和工艺文件加工制作和检验。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3.0.6大模板各系统之间的连接应安全可靠。3.0.6大模板各系统之间一般是通过螺栓或销轴连接，为满足大模板施工安全要求，组成大模板的各系统之问的连接应可靠。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【3.0.9大模板施工应编制模板专项施工方案，并按施工方案执行。3.0.9大模板施工涉及物流、起重吊装、混凝土结构养护、模架支护等多个环节，因此在组织大模板施工时，应按照大模板设计方案并结合施工现场的规模、场地、起重设备、作业人员、模板流水段作业周转的施工期滞留期等可能出现的问题做通盘考虑和安排，制定专项施工方案，以利于大模板优越性的发挥和施工的安全、均衡、有序、快捷。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【5制作与检验5制作与检验5.0.1大模板零部件下料的尺寸应准确，切口应平整；面板、肋和背楞等部件组拼、组焊前应调平和调直。5.0.1大模板零部件下料尺寸准确、切口平整，是满足大模板组焊、组拼后尺寸准确和成品质量的重要环节。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.0.3钢吊环、操作平台架挂钩等构件应采用热加工成型。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【2.1.5容许振动加速度allowablevibrationaccelerationvalue受振对象的最大振动加速度限制值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【4.3光学加工及检测设备4.3光学加工及检测设备4.3.1光栅刻线和光学加工设备在时域范围内的容许振动值，宜按表4.3.1的规定确定。4.3.1光栅刻线机、全息曝光机、镀膜机、环抛机均为光学加工的典型设备。光栅刻线设备的工艺有其特殊性，在防止外界振动对刻划有影响的情况下，其自身的内部设备要产生振动，振动的幅值现在无法准确定量，表4.3.1中的振动标准应为静态时的控制标准。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.9.2振动频率不大于60Hz的剑杆纺织机基础，在时域范围内的水平和竖向容许振动位移峰值应取0.05mm。5.9.2当今纺织机发展日新月异，尤其是国外纺织机型号不断翻新，其先进程度较高，采用了高科技的技术手段，特别是电子设备，我们对此类灵敏度要求较高的设备的允许振动限量未做专门研究，根据对国内多家现有进口的振动频率不大于60Hz的剑杆纺织机的生产车间进行实测结果来看，其振动幅值一般在0.05mm范围以内，未发现振动对生产有异常现象，故确定0.05mm为其振动限值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.11振动筛和轧机基础5.11振动筛和轧机基础5.11.1冶金工业用的直线型振动筛、圆振动筛和共振筛，在时域范围内的水平及竖向容许振动速度峰值应取10.0mm/s。5.11.1冶金工业振动筛多放置在框架结构的平台上，其振动会对整个框架结构建筑物产生明显影响。为避免振动筛振动对建筑物造成危害，本条规定是根据现有规范、标准以及对若干振动筛的振动测试统计分析得出的。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【7交通振动7.1对建筑结构的影晌7交通振动7.1对建筑结构的影晌7.1.1交通振动对建筑结构影响评价的频率范围应为1Hz～100Hz，应评价下列位置和参数:1建筑物顶层楼面中心位置处水平向两个主轴方向的振动速度峰值及其对应的频率。2建筑物基础处竖向和水平向两个主轴方向的振动速度峰值及其对应的频率。注：本章所称交通，是指公路、铁路和城市轨道交通的通称。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【9.2.2振动测试应符合本标准第9.1.3条的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.特别加强对未成年人在地震等突发事件中的保护。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【5.1.2城镇和工矿企业的给水、排水、燃气、热力建筑，应根据其使用功能、规模、修复难易程度和社会影响等划分抗震设防类别。其配套的供电建筑，应与主要建筑的抗震设防类别相同。5.1.2配套的供电建筑，主要指变电站、变配电室等。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【7.1.4采油和天然气生产建筑中，下列建筑的抗震设防类别应划为重点设防类：1大型油、气田的联合站、压缩机房、加压气站泵房、阀组间、加热炉建筑。2大型计算机房和信息贮存库。3油品储运系统液化气站，轻油泵房及氮气站、长输管道首末站、中间加压泵站。4油、气田主要供电、供水建筑。7.1.4本条保持2004年版的规定。采油和天然气生产建筑中，需要提高设防标准的，主要是涉及油气田、炼油厂、油品储存、输油管道的生产和安全方面的关键部位的建筑。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.2.5轻工原材料生产建筑中，大型浆板厂和洗涤剂原料厂等大型原材料生产企业中的主要装置及其控制系统和动力系统建筑，抗震设防类别应划为重点设防类。7.2.5本条保持2004年版的规定。轻工原材料生产企业中的大型浆板厂及大型洗涤剂原料厂，前者规模大且影响大，涉及方方面面，后者属轻工系统的石油化工工业，故提高其主要装置及控制系统的设防标准。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.3.9大型的机械、船舶、纺织、轻工、医药等工业企业的动力系统建筑应划为重点设防类。7.3.9本条保持2004年版的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.0.6水泥—水玻璃双液注浆浆液应保持在5℃～40℃之间；用热水搅拌制备水泥—水玻璃双液注浆浆液时，拌合水的温度不得超过40℃。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.3.2软弱地层水泥—水玻璃双液注浆可采用预埋注浆管方式注浆和直接采用钻杆注浆。采用预埋注浆管方式时，注浆钻孔完成后，应及时埋设塑料管、金属管等注浆管。7.3.2注浆管可采用塑料管或金属管，一般一次性注浆采用塑料管，分层注浆宜采用金属管；若地层复杂，深层注浆时，可直接采用钻杆注浆。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【5一般情况下，水泥浆与水玻璃浆液体积比可为1：0.1～1：1；特殊情况下，应根据具体情况，进行配合比室内试验，地层可注性差时可适当降低水玻璃的掺量。6在应急处理或特殊条件下及在动水条件下，为防止浆液在动水条件下流失，采用预填砂卵石等粗骨料或其他惰性材料，降低地下水的渗透，然后再用水泥—水玻璃浆液进行注浆，如果工程比较重要时，则要求进行注浆试验确定注浆工艺、施工参数及浆材配合比。水泥—水玻璃双液注浆用于堵水防渗时，应根据注浆工程的目的、水文地质条件、工程重要性等，按表1选择注浆方法。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【8.3施工8.3施工8.3.1用于堵水防渗的双液注浆钻孔应符合下列规定：1松散地层的注浆孔宜采用冲击式或回转钻机钻进，也可采用跟管钻进或直接插管。当采用泥浆护壁钻进时，应对注浆段进行冲洗。2孔位允许偏差应为100mm，孔深应符合设计规定，并应做好施工记录。3注浆孔直径不应小于45mm。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【9.2工程验收9.2工程验收9.2.1建筑工程双液注浆工程应按现行国家标准《建筑工程施工质量验收统一标准》GB50300规定的程序进行施工质量验收，并按本规程附录A进行记录。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.0.14垂吊模板suspendedformwork浇筑地下结构混凝土所釆用的悬挂在上层结构上的模板系统。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【3.0.3逆作法的设计应包括下列内容：1逆作法施工流程；2围护结构的设计；3地下水平结构的设计；4竖向支承结构的设计；5逆作施工平台层的设计；6围护结构、地下水平结构和竖向支承结构之间的连接构造与防水设计；7施工阶段临时构件的设置、拆除方式以及与主体结构的受力转换设计。3.0.3逆作法设计要根据基坑开挖和永久使用两个阶段的受力、变形等进行综合的计算分析，基坑开挖阶段的围护结构、竖向支承构件以及先期地下结构的设计在主体结构设计的基础上进行，根据逆作施工工况要求对构件和节点构造进行复核、验算和加强。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【4.4.3型钢水泥土搅拌墙施工范围内应进行清障和场地平整，施工道路的地基承载力应符合成桩或成墙机械、起重机等重型机械安全作业和平稳移位的要求。渠式切割水泥土连续墙施工宜设直导墙。4.4.3三轴水泥土搅拌桩机自重一般在1300kN～1500kN，渠式切割水泥土连续墙机械自重一般在1320kN～1550kN（36m深切割箱），铣削深搅水泥土搅拌墙设备自重约1200kN～1900kN，因此在水泥土搅拌桩（墙）施工范围内，探摸清障后应回填压实，铺设钢板，必要时还需对地基进行加固。施工渠式切割水泥土连续墙时，宜设置导墙，防止槽壁坍塌，以确保安全和质量。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.4.13采用三轴水泥土搅拌桩形成的型钢水泥土搅拌墙，其设计、施工与检测尚应符合现行行业标准《型钢水泥土搅拌墙技术规程》JGJ/T199的规定。采用渠式切割水泥土连续墙形成的型钢水泥土搅拌墙，其设计、施工与检测尚应符合现行行业标准《渠式切割水泥土连续墙技术规程》JGJ/T303的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【5.2.4竖向支承柱与地下水平结构连接节点应根据计算设置抗剪钢筋、栓钉或钢牛腿抗剪措施，连接节点构造应符合本标准附录A的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.2.11在基础底板施工之前，相邻支承柱间以及边跨支承柱与围护结构间的差异变形不宜大于1/400柱距，且不宜大于20mm。5.2.11逆作阶段所有的竖向荷载均由竖向支承桩柱承担，当支承柱之间及支承柱与围护体之间产生较大的差异变形时，会引起对水平结构梁板不利的附加应力。如差异变形过大，将会使水平结构梁板产生裂缝，甚至影响结构体系的安全。因此对相邻支承柱间以及支承柱与邻近围护体之间的差异变形应控制在允许范围内，以免结构梁板中产生过大的附加应力，导致裂缝的发生。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.3.7支承桩成孔过程中应控制成孔垂直度，成孔结束后应检查成孔垂直度和孔底沉渣。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.3.17支承柱安装精度的控制应考虑下列因素：1竖向支承桩的垂直度和孔径偏差；2分节制作时拼接的精度；3调垂装置调垂误差；4混凝土浇筑及支承柱四周回填不均匀等因素引起的误差。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.1.4逆作施工平台层的场地布置应结合各类施工机械运行通道和作业区域、材料堆放、加工场地以及排水的施工组织要求确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【6.2.5逆作施工平台层的平面布置应结合逆作期间的土方挖运和材料运输要求综合确定，并应便于施工机械通行与施工作业，逆作施工平台层设计应符合下列规定：1宜与先期地下水平结构及临时支撑结合设置施工平台层的受力构件；2可根据施工组织需要划分为堆载区和施工车辆作业区，堆载区荷载取值不应小于10kN/m2，施工车辆作业区荷载取值不应小于25kN/m2；3逆作施工平台层结构构件承载力和变形可按水平向和竖向受荷状态分别进行计算；4在竖向受荷状态计算中，结构梁及楼板计算可按等效均布竖向荷载进行计算，此外，结构梁尚应按施工机械最不利布置下的轮压作用，进行承载力和变形验算。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【6.2.6当先期地下水平结构构件的截面尺寸需根据水平向和竖向受力要求进行加强时，应复核并确保构件尺寸增大之后不影响建筑和设备空间使用要求。6.2.6当根据逆作受力要求需加大相关结构构件的截面尺寸时，应复核调整截面尺寸之后的构件是否对建筑、机电空间造成影响，若有影响应采取措施予以解决；可对有影响的构件釆取叠合配筋的方式，待逆作施工结束之后，再将此构件影响范围的部分予以凿除。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.3.14钢构件之间连接宜釆用可调节的节点形式，并宜预留调整空间。钢构件连接之前宜先进行预拼装。6.3.14当界面层下结构梁为劲性梁时，型钢梁与支承柱的连接施工与普通钢结构施工的主要区别是竖向支承桩柱在地面一体化施工，支承柱定位的平面和垂直度精度控制难度相对大，开挖后支承柱的实际位置与设计位置可能存在偏差，为消除可能存在的偏差，钢构件之间的连接要留有足够的调整空间，并应先进行预拼装，进行现场调整后再进行正式安装。当钢结构采用螺栓连接时，应禁止在现场开孔。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.2.2模板体系应具有足够的承载能力、刚度和稳定性，并应能承受浇筑混凝土的重量、侧压力以及施工荷载。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7.2.3后期地下结构柱、墙施工时，宜根据预留浇捣孔位置设喇叭口。喇叭口宽度与倾斜角度应符合混凝土下料和振捣要求，喇叭口内混凝土浇筑面应高于施工缝300mm以上。7.2.3后期地下结构柱、墙竖向结构模板制作时，应根据先期地下水平结构预留的浇捣孔位置对应设置喇叭口，喇叭口应高出柱、墙施工缝之上一定高度，以便能在后期结构柱、墙混凝土浇筑时形成一定压力，确保施工缝混凝土浇筑密实。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。请处理这个句子：【7.3.5后期竖向结构混凝土浇筑前应清除模板内各种垃圾并浇水湿润，浇筑时应连续浇捣，不应出现冷缝；宜通过浇捣孔用振动棒对竖向结构混凝土进行内部振捣，不宜直接振捣部位应在外侧使用挂壁式振捣器组合振捣；钢筋密集处应加强振捣。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【8.2.4上下同步逆作法工程的竖向支承柱设计应符合下列规定：1框架柱部位宜原位设置支承柱，向上同步施工层数较多时，宜采用钢管混凝土柱或双轴惯性矩接近的型钢柱作为支承柱；2剪力墙部位宜在墙下对中设置托换支承柱；3非柱下或非墙下设置的临时支承柱应在界面层设置托换构件。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【9.3.8坑内降水管井顶部宜设置在地下结构顶板底部以下。减压降水井顶部标高应高于目标承压含水层初始承压水位0.5m～1.0m。土方开挖过程中降水井管不宜割除。9.3.8逆作区内降水井管割除工作繁复，且降水井管割除后一般覆盖在逆作梁板下，不便于持续抽水和开挖过程中的保护。如能在开挖过程中不割除井管或选择不割除井管的降水方法，可降低施工过程中的劳动强度，同时延长降排水时间，降低降水井的破坏率。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【9.3.11基坑内降水施工时，可采取下列措施减少对环境的影响：1设置隔水帷幕减小降水对保护对象的影响；2采用悬挂帷幕时应结合抽水试验对降水的影响范围进行估算；3应采用能减小被保护对象下地下水位变化幅度的降水系统布置方式，并应避免采用可能危害保护对象的降水施工方法；4可设置回灌水系统以保持保护对象周边的地下水位。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【10土方挖运10.1一般规定10土方挖运10.1一般规定10.1.1基坑开挖施工方案应根据工程的水文地质条件、周边环境保护要求、场地条件、基坑平面尺寸、开挖深度、结构梁板平面布置、施工方法等因素综合制定，临水基坑尚应考虑水位与潮位等因素。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【10.3.5五类以上岩体地区土方釆用控制爆破以后开挖时，爆破作业前应做好地下结构的防护。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【12.2通风排气12.2通风排气12.2.1施工前应查明地下有毒、有害气体的分布情况。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【12.2.4施工通风应采取压入式机械通风，逆作法通风排气设施宜采用轴流风机，风机应具有防水、降温和防雷击设施。12.2.4对于挖土机作业面和电焊作业面等废气集中排放的区域，宜采用系统功效高、废气污染面小的强制排风方式。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【12.2.9通风的风量、风速、风压应定期测试，并应检查通风设备的供风能力和动力消耗。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【12.3.6动力、照明线路应在楼板、梁、柱等结构中设置专用的绝缘防水线路，严禁将线路架设在脚手架、钢支承柱及其他设施上。12.3.6水平线路可利用永久使用阶段的管线预埋在楼板中，竖向线路可沿支承柱预埋管路（图25）。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【12.3.9地下空间施工过程有爆破作业时，用电系统应有对应的防护措施。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【（自2022年4月1日起废止该条，点击查看：新规《既有建筑鉴定与加固通用规范》GB55021-2021）1.0.4现有建筑进行抗震加固时，其设防标准分为四类，与现行国家标准《建筑抗震设防分类标准》GB50223相一致。但加固设计的要求与现行《建筑抗震鉴定标准》GB50023的要求保持一致。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.5综合抗震能力compoundseismiccapability整个建筑结构综合考虑其构造和承载力等因素所具有的抵抗地震作用的能力。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.8外加柱加固法masonrystrengtheningwithtie-co1umns在砌体墙交接处等增设钢筋混凝土构造柱，形成约束砌体墙的加固方法。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【1)结构的计算简图，应根据加固后的荷载、地震作用和实际受力状况确定；当加固后结构刚度和重力荷载代表值的变化分别不超过原来的10％和5％时，应允许不计入地震作用变化的影响；在条状突出的山嘴、高耸孤立的山丘、非岩石的陡坡、河岸和边坡边缘等不利地段，水平地震作用应按现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011的规定乘以增大系数1.1～1.6；。2)结构构件的计算截面面积，应采用实际有效的截面面积；。3)结构构件承载力验算时，应计入实际荷载偏心、结构构件变形等造成的附加内力：并应计入加固后的实际受力程度、新增部分的应变滞后和新旧部分协同工作的程度对承载力的影响。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.0.2抗震加固时，天然地基承载力的验算方法与《建筑抗震鉴定标准》GB50023的规定相同，与新建工程不同的是，可根据具体岩土形状、已经使用的年限和实际的基底压力的大小计入地基的长期压密提高效应，提高系数由1.05～1.20不等，有关的公式不再重复；其中，考虑地基的长期压密效应时，需要区分加固前、后基础底面的实际平均压力，只有加固前的压力才可计入长期压密效应。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.2.3对房屋中易倒塌的部位，宜选择下列加固方法：。1窗间墙宽度过小或抗震能力不满足要求时，可增设钢筋混凝土窗框或采用钢筋网砂浆面层、板墙等加固。。2支承大梁等的墙段抗震能力不满足要求时，可增设砌体柱、组合柱、钢筋混凝土柱或采用钢筋网砂浆面层、板墙加固。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.3.1采用水泥砂浆面层和钢筋网砂浆面层加固墙体时，应符合下列要求：。1钢筋网应采用呈梅花状布置的锚筋、穿墙筋固定于墙体上；钢筋网四周应采用锚筋、插入短筋或拉结筋等与楼板、大梁、柱或墙体可靠连接；钢筋网外保护层厚度不应小于10mm，钢筋网片与墙面的空隙不应小于5mm。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【4)板墙与原有墙体的连接，可沿墙高每隔0.7～1.0m在两端各设1根φ12的拉结钢筋，其一端锚入板墙内的长度不宜小于500mm，另一端应锚固在端部的原有墙体内；。5)单面板墙宜采用φ8的L形锚筋与原砌体墙连接，双面板墙宜采用φ8的S形穿墙筋与原墙体连接；锚筋在砌体内的锚固深度不应小于120mm；锚筋的间距宜为600mm，穿墙筋的间距宜为900mm；。6)板墙基础埋深宜与原有基础相同。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.3.14外加钢筋混凝土柱的设计，尚应符合下列要求：。1外加柱的布置尚应符合下列规定：。1)外加柱宜在平面内对称布置；。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【3外加柱加固后，当抗震鉴定需要有构造柱时，与构造柱有关的体系影响系数可取1.0；当抗震鉴定无构造柱设置要求时，楼层抗震能力的增强系数应按下式计算：5.3.15外加柱的拉结钢筋、销键、压浆锚杆和锚筋应分别符合下列要求：。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2)螺栓和锚筋的直径不应小于12mm，锚入圈梁内的垫板尺寸可采用60mm×60mm×6mm，螺栓间距可为1～1.2m；。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【4加固后按楼层综合抗震能力指数验算时，梁柱箍筋构造的体系影响系数可取1.0。构件按组合截面进行抗震验算，加固梁的钢材强度宜乘以折减系数0.8；加固柱应符合下列规定：。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【7.3加固设计及施工7.3加固设计及施工。Ⅰ壁柱加固。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【5增设钢筋混凝土抗震墙加固，应按本规程第5.3.10、5.3.12条的规定取值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【1当厂房跨度不大于24m且屋面荷载不大于3.5kN／m2时，钢缀板、钢拉杆和钢横梁的截面，A类厂房可按表8.3.5采用，B类厂房可按表8.3.5增加15％采用。。2不符合上述条件且为8、9度时，钢缀板、钢拉杆的截面可按下列公式计算，钢横梁的截面面积可按钢拉杆截面面积的5倍采用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【8.3.6高低跨上柱底部采用钢构套加固时(见图8.3.6)，应符合下列要求：。1上柱底部和牛腿的钢构套应连成整体。。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【10.1.5木构件加固应符合下列要求：。1木构件截面不符合鉴定标准要求或明显下垂时，应增设构件加固，增设的构件应与原有构件可靠连接。。2木构件腐朽、疵病、严重开裂而丧失承载能力时，应更换或增设构件加固；增设构件的截面尺寸，宜符合现行国家标准《建筑抗震鉴定标准》GB50023的规定且应与原构件可靠连接；木构件裂缝时可采用铁箍加固。。3当木柱柱脚腐朽时，可采用下列方法加固：。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【10.2土石墙房屋10.2土石墙房屋。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【11.1.1本节适用于普通类型的独立砖烟囱和钢筋混凝土烟囱，其高度应符合现行国家标准《建筑抗震鉴定标准》GB50023的有关规定。。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【2.1.8场地site工程群体所在地，具有相似的反应谱特征。其范围相当于厂区、居民小区和自然村或不小于1.0km2的平面面积。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【3.2地震影响3.2.1建筑所在地区遭受的地震影响，应采用相应于抗震设防烈度的设计基本地震加速度和特征周期表征。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【3.5.6装配式单层厂房的各种抗震支撑系统，应保证地震时厂房的整体性和稳定性。3.5.6本条支撑系统指屋盖支撑。支撑系统的不完善，往往导致屋盖系统失稳倒塌，使厂房发生灾难性的震害，因此在支撑系统布置上应特别注意保证屋盖系统的整体稳定性。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2混凝土结构材料应符合下列规定：1)混凝土的强度等级，框支梁、框支柱及抗震等级为一级的框架梁、柱、节点核芯区，不应低于C30；构造柱、芯柱、圈梁及其他各类构件不应低于C20；2)抗震等级为一、二、三级的框架和斜撑构件(含梯段)，其纵向受力钢筋采用普通钢筋时，钢筋的抗拉强度实测值与屈服强度实测值的比值不应小于1.25；钢筋的屈服强度实测值与屈服强度标准值的比值不应大于1.3，且钢筋在最大拉力下的总伸长率实测值不应小于9％。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【3.9.6钢筋混凝土构造柱和底部框架-抗震墙房屋中的砌体抗震墙，其施工应先砌墙后浇构造柱和框架梁柱。（自2022年1月1日起废止该条,详见新规《建筑与市政工程抗震通用规范》GB55002-2021）3.9.6为确保砌体抗震墙与构造柱、底层框架柱的连接，以提高抗侧力砌体墙的变形能力，要求施工时先砌墙后浇筑。本条在2008年局部修订提升为强制性条文。以加强对施工质量的监督和控制，实现预期的抗震设防目标。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【2当地面5m以下存在剪切波速大于其上部各土层剪切波速2.5倍的土层，且该层及其下卧各层岩土的剪切波速均不小于400m／s时，可按地面至该土层顶面的距离确定。3剪切波速大于500m／s的孤石、透镜体，应视同周围土层。4土层中的火山岩硬夹层，应视为刚体，其厚度应从覆盖土层中扣除。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.4桩基4.4.1承受竖向荷载为主的低承台桩基，当地面下无液化土层，且桩承台周围无淤泥、淤泥质土和地基承载力特征值不大于100kPa的填土时，下列建筑可不进行桩基抗震承载力验算：16度~8度时的下列建筑：1)一般的单层厂房和单层空旷房屋；2)不超过8层且高度在24m以下的一般民用框架房屋和框架-抗震墙房屋；3)基础荷载与2)项相当的多层框架厂房和多层混凝土抗震墙房屋。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【4.4.3存在液化土层的低承台桩基抗震验算，应符合下列规定：1承台埋深较浅时，不宜计入承台周围土的抗力或刚性地坪对水平地震作用的分担作用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.1.8底部框架-抗震墙砌体房屋的结构布置，应符合下列要求：1上部的砌体墙体与底部的框架梁或抗震墙，除楼梯间附近的个别墙段外均应对齐。2房屋的底部，应沿纵横两方向设置一定数量的抗震墙，并应均匀对称布置。6度且总层数不超过四层的底层框架-抗震墙砌体房屋，应允许采用嵌砌于框架之间的约束普通砖砌体或小砌块砌体的砌体抗震墙，但应计入砌体墙对框架的附加轴力和附加剪力并进行底层的抗震验算，且同一方向不应同时采用钢筋混凝土抗震墙和约束砌体抗震墙；其余情况，8度时应采用钢筋混凝土抗震墙，6、7度时应采用钢筋混凝土抗震墙或配筋小砌块砌体抗震墙。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.2计算要点7.2.1多层砌体房屋、底部框架-抗震墙砌体房屋的抗震计算，可采用底部剪力法，并应按本节规定调整地震作用效应。7.2.1砌体房屋层数不多，刚度沿高度分布一般比较均匀，并以剪切变形为主，因此可采用底部剪力法计算。底部框架-抗震墙房屋属于竖向不规则结构，层数不多，仍可采用底部剪力法简化计算，但应考虑一系列的地震作用效应调整，使之较符合实际。自承重墙体(如横墙承重方案中的纵墙等)，如按常规方法进行抗震验算，往往比承重墙还要厚，但抗震安全性的要求可以考虑降低，为此，利用γRE适当调整。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.2.4底部框架-抗震墙砌体房屋的地震作用效应，应按下列规定调整：1对底层框架-抗震墙砌体房屋，底层的纵向和横向地震剪力设计值均应乘以增大系数；其值应允许在1.2～1.5范围内选用，第二层与底层侧向刚度比大者应取大值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.3多层砖砌体房屋抗震构造措施7.3.1各类多层砖砌体房屋，应按下列要求设置现浇钢筋混凝土构造柱(以下简称构造柱)：1构造柱设置部位，一般情况下应符合表7.3.1的要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【7.3.14丙类的多层砖砌体房屋，当横墙较少且总高度和层数接近或达到本规范表7.1.2规定限值时，应采取下列加强措施：1房屋的最大开间尺寸不宜大于6.6m。2同一结构单元内横墙错位数量不宜超过横墙总数的1／3，且连续错位不宜多于两道；错位的墙体交接处均应增设构造柱，且楼、屋面板应采用现浇钢筋混凝土板。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.5.3底部框架-抗震墙砌体房屋的底部采用钢筋混凝土墙时，其截面和构造应符合下列要求：1墙体周边应设置梁(或暗梁)和边框柱(或框架柱)组成的边框；边框梁的截面宽度不宜小于墙板厚度的1.5倍，截面高度不宜小于墙板厚度的2.5倍；边框柱的截面高度不宜小于墙板厚度的2倍。2墙板的厚度不宜小于160mm，且不应小于墙板净高的1／20；墙体宜开设洞口形成若干墙段，各墙段的高宽比不宜小于2。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【3墙体在门、窗洞口两侧应设置芯柱，墙长大于4m时，应在墙内增设芯柱，芯柱应符合本规范第7.4.2条的有关规定；其余位置，宜采用钢筋混凝土构造柱替代芯柱，钢筋混凝土构造柱应符合本规范第7.4.3条的有关规定。7.5.5本条是新增的，主要适用于6度设防时上部为小砌块墙体的底层框架-抗震墙砌体房屋。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【2柱的轴压比，6度时不宜大于0.85，7度时不宜大于0.75，8度时不宜大于0.65。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2箍筋的直径不应小于8mm，间距不应大于200mm；梁端在1.5倍梁高且不小于1／5梁净跨范围内，以及上部墙体的洞口处和洞口两侧各500mm且不小于梁高的范围内，箍筋间距不应大于100mm。3沿梁高应设腰筋，数量不应少于2Φ14，间距不应大于200mm。4梁的纵向受力钢筋和腰筋应按受拉钢筋的要求锚固在柱内，且支座上部的纵向钢筋在柱内的锚固长度应符合钢筋混凝土框支梁的有关要求。（自2022年1月1日起废止该条,详见新规《建筑与市政工程抗震通用规范》GB55002-2021）7.5.8底部框架的托墙梁是极其重要的受力构件，根据有关试验资料和工程经验，对其构造作了较多的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【8多层和高层钢结构房屋8.1一般规定8.1.1本章适用的钢结构民用房屋的结构类型和最大高度应符合表8.1.1的规定。平面和竖向均不规则的钢结构，适用的最大高度宜适当降低。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【2005AISC抗震规程规定，位于消能梁段同一跨的框架梁和框架柱的内力设计值增大系数不小于1.1，支撑斜杆的内力增大系数不小于1.25。据此，对2001规范的规定适当调整，梁和柱由原来的8度不小于1.5和9度不小于1.6调整为二级不小于1.2和一级不小于1.3，支撑斜杆由原来的8度不小于1.4和9度不小于1.5调整为二级不小于1.3和一级不小于1.4。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【8.5.5消能梁段两端上下翼缘应设置侧向支撑，支撑的轴力设计值不得小于消能梁段翼缘轴向承载力设计值的6％，即0.06bftff。8.5.5消能梁段两端设置翼缘的侧向隅撑，是为了承受平面外扭转。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【9.1.4厂房柱的设置，应符合下列要求：18度和9度时，宜采用矩形、工字形截面柱或斜腹杆双肢柱，不宜采用薄壁工字形柱、腹板开孔工字形柱、预制腹板的工字形柱和管柱。2柱底至室内地坪以上500mm范围内和阶形柱的上柱宜采用矩形截面。9.1.4不开孔的薄壁工字形柱、腹板开孔的普通工字形柱以及管柱，均存在抗震薄弱环节，故规定不宜采用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【9.1.10突出屋面天窗架的纵向抗震计算，可采用下列方法：1天窗架的纵向抗震计算，可采用空间结构分析法，并计及屋盖平面弹性变形和纵墙的有效刚度。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【2加密区箍筋间距不应大于100mm，箍筋肢距和最小直径应符合表9.1.20的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【9.1.21大柱网厂房柱的截面和配筋构造，应符合下列要求：1柱截面宜采用正方形或接近正方形的矩形，边长不宜小于柱全高的1／18～1／16。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【9.1.22山墙抗风柱的配筋，应符合下列要求：1抗风柱柱顶以下300mm和牛腿(柱肩)面以上300mm范围内的箍筋，直径不宜小于6mm，间距不应大于100mm，肢距不宜大于250mm。2抗风柱的变截面牛腿(柱肩)处，宜设置纵向受拉钢筋。9.1.22对抗风柱，除了提出验算要求外，还提出纵筋和箍筋的构造规定。地震中，抗风柱的柱头和上、下柱的根部都有产生裂缝、甚至折断的震害，另外，柱肩产生劈裂的情况也不少。为此，柱头和上、下柱根部需加强箍筋的配置，并在柱肩处设置纵向受拉钢筋，以提高其抗震能力。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【9.2.4厂房的围护墙板应符合本规范第13.3节的有关规定。(Ⅱ)抗震验算9.2.5厂房抗震计算时，应根据屋盖高差、起重机设置情况，采用与厂房结构的实际工作状况相适应的计算模型计算地震作用。单层厂房的阻尼比，可依据屋盖和围护墙的类型，取0.045～0.05。9.2.5通常设计时，单层钢结构厂房的阻尼比与混凝土柱厂房相同。本次修订，考虑到轻型围护的单层钢结构厂房，在弹性状态工作的阻尼比较小，根据单层、多层到高层钢结构房屋的阻尼比由大到小变化的规律，建议阻尼比按屋盖和围护墙的类型区别对待。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.2.13厂房框架柱的长细比，轴压比小于0.2时不宜大于150；轴压比不小于0.2时，不宜大于120。9.2.13单层钢结构厂房的最大柱顶位移限值、吊车梁顶面标高处的位移限值，一般已可控制出现长细比过大的柔韧厂房。本次修订，参考美国、欧洲、日本钢结构规范和抗震规范，结合我国现行钢结构设计规范的规定和设计习惯，按轴压比大小对厂房框架柱的长细比限值适当调整。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【9.3.11钢筋混凝土屋盖的构造措施，应符合本规范第9.1节的有关规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【27度且墙顶高度大于4.8m或8度时，不设置构造柱的外墙转角及承重内横墙与外纵墙交接处，应沿墙高每500mm配置2Φ6钢筋，每边伸入墙内不小于1m。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【3单层生土房屋的承重横墙间距不宜大于3.2m。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【3单层生土房屋的承重横墙间距不宜大于3.2m。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【11.2.5各类生土房屋的地基应夯实，应采用毛石、片石、凿开的卵石或普通砖基础，基础墙应采用混合砂浆或水泥砂浆砌筑。外墙宜做墙裙防潮处理(墙脚宜设防潮层)。11.2.5调查表明，村镇房屋墙体非地震作用开裂现象普遍，主要原因是不重视地基处理和基础的砌筑质量，导致地基不均匀沉降使墙体开裂。因此，本条要求对房屋的地基应夯实，并对基础的材料和砌筑砂浆提出了相应要求。设置防潮层以防止生土墙体酥落。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【11.2.9土窑洞应避开易产生滑坡、山崩的地段；开挖窑洞的崖体应土质密实、土体稳定、坡度较平缓、无明显的竖向节理；崖窑前不宜接砌土坯或其他材料的前脸；不宜开挖层窑，否则应保持足够的间距，且上、下不宜对齐。11.2.9土窑洞有一定的抗震能力，在宏观震害调查时看到，土体稳定、土质密实、坡度较平缓的土窑洞在7度区有较完好的例子。因此，对土窑洞来说，首先要选择良好的建筑场地，应避开易产生滑坡、崩塌的地段。崖窑前不要接砌土坯或其他材料的前脸，否则前脸部分将极易遭到破坏。有些地区习惯开挖层窑，一般来说比较危险，如需要时应注意间隔足够的距离，避免一旦土体破坏时发生连锁反应，造成大面积坍塌。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【12.1.6建筑结构的隔震设计和消能减震设计，尚应符合相关专门标准的规定；也可按抗震性能目标的要求进行性能化设计。12.1.6本条明确提出，可采用隔震、减震技术进行结构的抗震性能化设计。此时，本章的规定应依据性能化目标加以调整。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【12.3.7结构采用消能减震设计时，消能部件的相关部位应符合下列要求：1消能器与支承构件的连接，应符合本规范和有关规程对相关构件连接的构造要求。2在消能器施加给主结构最大阻尼力作用下，消能器与主结构之间的连接部件应在弹性范围内工作。3与消能部件相连的结构构件设计时，应计入消能部件传递的附加内力。12.3.7本次修订，进一步明确消能器与主结构连接部件应在弹性范围内工作。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【13.1.2非结构构件应根据所属建筑的抗震设防类别和非结构地震破坏的后果及其对整个建筑结构影响的范围，采取不同的抗震措施，达到相应的性能化设计目标。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【13.2.5非结构构件的地震作用效应(包括自身重力产生的效应和支座相对位移产生的效应)和其他荷载效应的基本组合，按本规范结构构件的有关规定计算；幕墙需计算地震作用效应与风荷载效应的组合；容器类尚应计及设备运转时的温度、工作压力等产生的作用效应。非结构构件抗震验算时，摩擦力不得作为抵抗地震作用的抗力；承载力抗震调整系数可采用1.0。13.2.5本条规定非结构构件地震作用效应组合和承载力验算的原则。强调不得将摩擦力作为抗震设计的抗力。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【E.2.79度时不应采用转换层结构。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【F.3.10配筋混凝土小型空心砌块抗震墙房屋的楼、屋盖，高层建筑和9度时应采用现浇钢筋混凝土板，多层建筑宜采用现浇钢筋混凝土板；抗震等级为四级时，也可采用装配整体式钢筋混凝土楼盖。F.3.10对于预制板的楼盖，配筋混凝土小型空心砌块砌体抗震墙房屋与其他结构类型房屋一样，均要求楼、屋盖有足够的刚度和整体性。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【G.1.6钢支撑-混凝土框架结构中，钢支撑部分尚应按本规范第8章、现行国家标准《钢结构设计规范》GB50017的规定进行设计；钢筋混凝土框架部分尚应按本规范第6章的规定进行设计。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【H.1.7竖向框排架厂房的基本抗震构造措施尚应符合下列要求：1支承贮仓的框架柱轴压比不宜超过本规范表6.3.6中框架结构的规定数值减少0.05。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【H.2.4厂房楼盖宜采用现浇混凝土的组合楼板，亦可采用装配整体式楼盖或钢铺板，尚应符合下列要求：1混凝土楼盖应与钢梁有可靠的连接。2当楼板开设孔洞时，应有可靠的措施保证楼板传递地震作用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【5框架梁采用高强度螺栓摩擦型拼接时，其位置宜避开最大应力区(1／10梁净跨和1.5倍梁高的较大值)。梁翼缘拼接时，在平行于内力方向的高强度螺栓不宜少于3排，拼接板的截面模量应大于被拼接截面模量的1.1倍。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【4.2.3对地基基础现状进行鉴定时，当基础无腐蚀、酥碱、松散和剥落，上部结构无不均匀沉降裂缝和倾斜，或虽有裂缝、倾斜但不严重且无发展趋势，该地基基础可评为无严重静载缺陷。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【4柱加密区的箍筋最小体积配箍率，不宜小于表6，3.5-3规定。一、二级时，净高与柱截面高度(圆柱直径)之比小于4的柱的体积配箍率，不宜小于1.0％。5柱加密区箍筋肢距，一级不宜大于200mm，二级不宜大于250mm，三、四级不宜大于300mm，且每隔一根纵向钢筋宜在两个方向有箍筋约束。6柱非加密区的实际箍筋量不宜小于加密区的50％，且箍筋间距，一、二级不应大于10倍纵向钢筋直径，三级不应大于15倍纵向钢筋直径。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.3B类内框架和底层框架砖房抗震鉴定7.3B类内框架和底层框架砖房抗震鉴定(Ⅰ)抗震措施鉴定7.3.1房屋实际的最大高度和层数不宜超过表7.3.1规定的限值，超过最大限值时，应提高综合抗震能力的要求或提出采取改变结构体系等减灾措施。表7.3.1B类内框架和底层框架砖房最大高度(m)和层数限值7.3.1本条同89设计规范关于内框架和底层框架房屋的高度，需要严格控制。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.3.6多层内框架砖房各柱的地震剪力，可按下式确定：式中Vc——各柱的地震剪力设计值；V——楼层地震剪力设计值；——柱类型系数，钢筋混凝土内柱可采用0.012，外墙组合砖柱可采用0.0075，无筋砖柱(墙)可采用0.005；nb——抗震横墙间的开间数；ns——内框架的跨数；λ——抗震横墙间距与房屋总宽度的比值，当小于0.75时，采用0.75；ζ1、ζ2——分别为计算系数，可按表7.3.6采用。表7.3.6计算系数7.3.7外墙砖柱的抗震验算，应符合下列要求：1无筋砖柱地震组合轴向力设计值的偏心距，不宜超过0.9倍截面形心到轴向力所在截面边缘的距离；承载力调整系数可采用0.9。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【9.3A类单层空旷房屋抗震鉴定9.3A类单层空旷房屋抗震鉴定(Ⅰ)抗震措施鉴定9.3.1A类单层空旷房屋的大厅，除应按本节的规定进行抗震鉴定外，其他要求应符合本标准第9.2节的有关规定检查；附属房屋的抗震鉴定，应按其结构类型按本标准相关章节的规定检查。9.3.1本节仅规定单层空旷房屋的大厅及附属房屋相关的鉴定内容，与单层砖柱厂房和附属房屋自身结构类型有关的鉴定内容，均不再重复规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【9.5.2单层空旷房屋的结构布置，尚应按下列要求检查：1大厅和前后厅之间不宜有防震缝，大厅与两侧附属房屋之间可没有防震缝，但应加强相互之间的连接。2大厅的砖柱宜为组合柱，柱上端钢筋应锚入屋架底部的钢筋混凝土圈梁内；组合柱的纵向钢筋，应按计算确定，且6度Ⅲ、Ⅳ类场地和7度时，不应少于4φ12，8度和9度时，不应少于6φ14。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.5.6大厅的屋盖构造，以及大厅的其他鉴定要求，可按本标准第8.3节和第9.4节的相关要求检查。9.5.1～9.5.6基本采用89抗规的要求，仅从鉴定的角度，对文字表达做了修改。(Ⅱ)抗震承载力验算9.5.7B类单层空旷房屋，应按现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011的规定进行纵、横向抗震分析，并可按本标准第3.0.5条的规定进行结构构件的抗震承载力验算。9.5.7B类单层空旷房屋抗震承载力验算，采用89抗规的要求。鉴于89抗规与01抗规相差不大，故可按01抗规的方法验算其抗震承载力。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【10.1.9穿斗木构架在纵横两方向均应有穿枋，梁柱节点宜为银锭榫，木柱被榫槽减损的截面面积不宜大于全截面的1／3；9度时，纵向柱间在楼层内的穿枋不应少于两道且应有1～2道斜撑。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【10.1.9穿斗木构架在纵横两方向均应有穿枋，梁柱节点宜为银锭榫，木柱被榫槽减损的截面面积不宜大于全截面的1／3；9度时，纵向柱间在楼层内的穿枋不应少于两道且应有1～2道斜撑。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【10.2.2抗震鉴定时，对墙体的布置、质量(品质)和连接，楼盖、屋盖的整体性及出屋面小烟囱等易倒塌伤人的部位，应重点检查。10.2.2生土房屋的检查重点，基本上与砌体结构相同。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【10.2.7房屋的楼、屋盖构造应符合下列规定：1木屋盖构件应有圆钉、扒钉或钢丝等相互连接。2梁(柁)、檩下方应有木垫板，端檩应出檐；内墙上檩条应满搭，对接时应有夹板或燕尾榫。3木构件在墙上的支承长度，对屋架和楼盖大梁不应小于250mm或墙厚，对接檩和木龙骨不应小于120mm。4楼盖的木龙骨间应有剪刀撑，龙骨在大梁上的支承长度不应小于80mm。57、8度时，对土结构屋盖尚应检查竖向剪刀撑和纵向水平系杆的设置情况，以免竖向剪刀撑的下端没有着力点。10.2.7土墙房屋的屋盖、楼盖多为木结构，其鉴定要求与木结构房屋的有关部分相当。生土房屋的屋面采用轻质材料，可减轻地震作用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【10.3.7房屋的楼、屋盖构造应符合下列规定：1木屋盖构件应有圆钉、扒钉或钢丝等相互连接。2梁(柁)、檩下方应有木垫板，端檩宜出檐；内墙上檩条宜满搭，对接时宜有夹板或燕尾榫。3木构件在墙上的支承长度，对屋架和楼盖大梁不应小于250mm或墙厚，对接檩和木龙骨不应小于120mm；4楼盖的木龙骨间应有剪刀撑，龙骨在大梁上的支承长度不应小于80mm。7、8度时，尚应检查竖向剪刀撑和纵向水平系杆的设置情况，以免竖向剪刀撑的下端没有着力点。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【11烟囱和水塔11.1烟囱11烟囱和水塔11.1烟囱(Ⅰ)一般规定11.1.1本节适用于普通类型的独立砖烟囱和钢筋混凝土烟囱，特殊形式的烟囱及重要的高大烟囱应采用专门的鉴定方法。11.1.1普通类型的独立式烟囱，指高度在100m以下的钢筋混凝土烟囱和高度在60m以下的砖烟囱。特殊构造形式的烟囱指爬山烟囱、带水塔烟囱等。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【3独立烟囱采用简化方法进行抗震计算时，应按下列规定计算水平地震作用标准值产生的作用效应：1)普通类型的独立烟囱的自振周期，可分别按下列公式确定：高度不超过60m的砖烟囱T1＝0.26＋0.0024H2/d(11.1.7-1)高度不超过150m的钢筋混凝土烟囱T1＝0.45＋0.0011H2／d(11.1.7-2)式中T1——烟囱的基本自振周期(s)；H——自基础顶面算起的烟囱高度(m)；d——烟囱筒身半高处横截面的外径(m)。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【11.3B类水塔抗震鉴定11.3B类水塔抗震鉴定按89规范的规定新增B类水塔的鉴定要求，并列出89规范的验算公式等。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【11.3.1本节适用于普通类型的独立水塔。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【11.3.6Ⅱ～Ⅳ类场地的柱支承水塔基础，宜为整片或环状基础，独立基础应有基础系梁相互连接。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2底层框架砖房的底层，可取多层砖房相应规定值的0.85倍；底层内框架砖房的底层，仍可按多层砖房的相应规定采用。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【附录F砖填充墙框架抗震验算附录F砖填充墙框架抗震验算F.0.1黏土砖填充墙框架考虑抗侧力作用时，层间侧移刚度可按下列公式确定：F.0.2地震作用效应应符合下列规定：1楼层组合的剪力设计值，应按各榀框架和填充墙框架的层间侧移刚度比例分配，但无填充墙框架承担的剪力设计值，不宜小于对应填充墙框架中框架部分承担的剪力设计值(不包括由填充墙引起的附加剪力)。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【G.0.4旧式木骨架的木柁常用截面尺寸，宜按表G.0.4采用。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【1总则1总则1.0.1为了有效地控制建筑工程的振动，符合安全适用、经济合理的要求，制定本标准。1.0.1制定本标准的目的是要保证建筑结构设计的安全可靠，同时兼顾经济合理。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.1术语2.1.1振动荷载vibrationalload作用于结构体系上，随时间变化的荷载，作用力具有动力特性。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【2.2.2计算指标C——振动体系阻尼系数；E——弹性模量；e——偏心距；f——频率；K——振动体系刚度；M——振动体系质量；T——周期；t——时间；ζ——阻尼比；——初始相位角；w——振动圆频率，主轴旋转角速度。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【3.1.7正常使用极限状态设计时，荷载代表值应符合下列规定：1计算结构振动加速度、速度和位移等振动响应与结构变形时，宜采用振动荷载效应标准值或标准组合值；2验算结构裂缝时，宜采用等效静力荷载效应的标准组合值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【3.3振动荷载测量3.3振动荷载测量3.3.1振动荷载测试系统和测试仪器性能应符合国家现行有关标准的规定，测试仪器应由国家认定的计量部门定期检定或校准，并应在有效期内使用。3.3.1为了确保测试数据的有效性和准确性，测试系统应按照国家有关标准进行校准。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【3.3振动荷载测量3.3振动荷载测量3.3.1振动荷载测试系统和测试仪器性能应符合国家现行有关标准的规定，测试仪器应由国家认定的计量部门定期检定或校准，并应在有效期内使用。3.3.1为了确保测试数据的有效性和准确性，测试系统应按照国家有关标准进行校准。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【8.1.7当计算破碎机振动荷载数据不完整时，宜按本标准附录C的规定确定。8.1.7由于破碎机产品尚未完全定型，不同厂家、不同行业所设计制造的产品参数差异较大。因此，各参数应由设备制造厂提供，振动荷载值宜按正文中的相关公式计算。当计算破碎机振动荷载数据不完整时，可采用本标准附录C所列数据。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【9.2磨浆机9.2磨浆机9.2.1磨浆机振动荷载可取电机、主动齿轮、从动齿轮、磨浆部等在线旋转时因其质量偏心产生的离心力，作用于各旋转部件的质心位置。9.2.1磨浆机包括电机、齿轮箱和磨浆部，固定在钢筋混凝土制作的隔振惯性块上，惯性块下设置隔振垫，通过振动分析确定惯性块的尺寸、质量、动力特性以及隔振垫的布置和相关参数时，磨浆机各旋转部件的振动荷载宜按本节规定计算。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【2.1.7竖向主框架verticalmainframe附着式升降脚手架架体结构主要组成部分，垂直于建筑物外立面，并与附着支承结构连接。主要承受和传递竖向和水平荷载的竖向框架。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.14悬挑长度overhanglength指架体水平方向悬挑长度，即架体竖向主框架中心轴线至架体端部立面之间的水平距离。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.15防倾覆装置preventoverturnequipment防止架体在升降和使用过程中发生倾覆的装置。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.23电动吊篮electricalnacelle使用电动提升机驱动的吊篮设备。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.26提升机elevator安装在吊篮平台上，并使吊篮平台沿钢丝绳上下运行的装置。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【2.1.28行程限位器strokelimitator对吊篮平台向上运行距离和位置起限定作用的装置，由行程开关和限位挡板组成。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.2.3竖向主框架、水平支承桁架、架体构架应根据正常使用极限状态的要求验算变形。4.2.3架体结构构件变形过大会影响脚手架正常安全使用，因此规定要进行变形验收。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.2.3竖向主框架、水平支承桁架、架体构架应根据正常使用极限状态的要求验算变形。4.2.3架体结构构件变形过大会影响脚手架正常安全使用，因此规定要进行变形验收。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.3.5附墙支座设计应符合下列规定：1每一楼层处均应设置附墙支座，且每一附墙支座均应能承受该机位范围内的全部荷载的设计值，并应乘以荷载不均匀系数2或冲击系数2；2应进行抗弯、抗压、抗剪、焊缝、平面内外稳定性、锚固螺栓计算和变形验算。4.3.5针对附墙支座的受力特点，提出荷载和结构计算的要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.3.9防坠装置设计应符合下列规定：1荷载的设计值应乘以相应的冲击系数，并应在一个机位内分别按升降工况和使用工况的荷载取值进行验算；2应依据实际情况分别进行强度和变形验算；3防坠装置不得与提升装置设置在同一个附墙支座上。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.4.6架体构架宜采用扣件式钢管脚手架，其结构构造应符合现行行业标准《建筑施工扣件式钢管脚手架安全技术规范》JGJ130的规定。架体构架应设置在两竖向主框架之间，并应以纵向水平杆与之相连，其立杆应设置在水平支承桁架的节点上。4.4.6由于扣件式钢管脚手架有较强的适用性和普遍性，架体构架宜采用，在搭设时应符合现行国家标准《建筑施工扣件式钢管脚手架安全技术规范》JGJ130的规定。架体荷载是通过架体构架传递给竖向主框架和水平桁架的，所以架体构架必须与主框架和水平桁架可靠、有效连接。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【4.4.14附着式升降脚手架的安全防护措施应符合下列规定：1架体外侧应采用密目式安全立网全封闭，密目式安全立网的网目密度不应低于2000目/100cm2，且应可靠地固定在架体上；2作业层外侧应设置1.2m高的防护栏杆和180mm高的挡脚板；3作业层应设置固定牢靠的脚手板，其与结构之间的间距应满足现行行业标准《建筑施工扣件式钢管脚手架安全技术规范》JGJ130的相关规定。4.4.14本条主要是针对附着式升降脚手架的安全防护方面作出规定。具体说明如下：1架体外侧满挂密目安全网，可有效防止物件掉落。2作业层外侧设置防护栏杆和挡脚板，为防止施工人员坠落。3对作业层脚手板作出相应规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.6.3安装时应符合下列规定：1相邻竖向主框架的高差不应大于20mm；2竖向主框架和防倾导向装置的垂直偏差不应大于5‰，且不得大于60mm；3预留穿墙螺栓孔和预埋件应垂直于建筑结构外表面，其中心误差应小于15mm；4连接处所需要的建筑结构混凝土强度应由计算确定，但不应小于C10；5升降机构连接应正确且牢固可靠；6安全控制系统的设置和试运行效果应符合设计要求；7升降动力设备工作正常。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【5.2.4吊篮在使用时，动力钢丝绳所受拉力(QD)不应大于钢丝绳的破断拉力。5.2.4不同产品的电动吊篮动力钢丝绳的规格不同，核算吊篮动力钢丝绳强度后，应与钢丝绳的破断拉力进行对比。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【5.3构造措施5.3构造措施5.3.1高处作业吊篮应由悬挂机构、吊篮平台、提升机构、防坠落机构、电气控制系统、钢丝绳和配套附件、连接件组成。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.4.9悬挑横梁应前高后低，前后水平高差不应大于横梁长度的2％。5.4.5、5.4.6、5.4.8、5.4.9悬挂机构的安装是吊篮安装的重点环节，应在专业人员的带领、指导下进行，以确保安装正确；并应确保其在受到外力影响或吊篮升降过程中产生振动时，不致造成位移或失稳倾覆。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.5.17在吊篮内进行电焊作业时，应对吊篮设备、钢丝绳、电缆采取保护措施。不得将电焊机放置在吊篮内；电焊缆线不得与吊篮任何部位接触；电焊钳不得搭挂在吊篮上。5.5.17本条说明了3个方面的含义：1)在吊篮内施焊前，应提前采用石棉布等将电焊火花的迸溅范围遮挡严密，防止电焊火花将吊篮设备、钢丝绳烧毁；2)电焊机不得放在吊篮内是为防止电焊机的电源线接触吊篮，以免发生触电；3)电焊机把线(二次线)也有80V，也不是安全电压，那么，这条把线也应通过瓷夹或其他绝缘措施与吊篮接触，以免电线破皮漏电，使吊篮带电，发生触电事故。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.1.2永久荷载应包括下列内容：1钢结构构件自重；2防护架结构自重，包括立杆、纵向水平杆、横向水平杆、剪刀撑和扣件等的自重；3构配件自重，包括脚手板、栏杆、挡脚板、安全网等防护设施的自重。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.1.3可变荷载应包括下列内容：1施工荷载，包括作业层(只限一层)上的作业人员、随身工具的重量，不得大于0.8kN/m2；2风荷载。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【3作用于防护架上的水平风荷载标准值，应按下式计算：式中：ωk——风荷载标准值(kN/m2)；μz——风压高度变化系数，应按现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009的规定采用；μs一—防护架风荷载体型系数，应按表6.1.4-3采用；ω0——基本风压值按国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009-2001(2006年版)附表D.4中n＝10年的规定采用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.3.4每一处连墙件应至少有2套杆件，每一套杆件应能够独立承受架体上的全部荷载。（自2022年10月1日起废止该条，▶▶点击查看：新规《施工脚手架通用规范》GB55023-2022）6.3.4本条规定保证防护架结构安全。每一个连墙点要求由两套连墙件，每一套均能独立承受架体上的全部荷载，这样，即使有一套失效，另一套仍然可以发挥作用，防止防护架发生倾覆、坠落事故，保证防护架结构安全。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.3.5每榀竖向桁架的外节点处应设置纵向水平杆，与节点距离不应大干150mm。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【6.3.6每片防护架的竖向桁架在靠建筑物一侧从底部到顶部，应设置横向钢管且不得少于3道，并应采用扣件连接牢固，其中位于竖向桁架底部的一道应采用双钢管。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【6.3.7防护层应根据工作需要确定其设置位置，防护层与建筑物的距离不得大于150mm。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【7.0.19各地建筑安全主管部门及产权单位和使用单位应对工具式脚手架建立设备技术档案，其主要内容应包含：机型、编号、出厂日期、验收、检修、试验、检修记录及故障事故情况。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【1.0.6建筑机电工程抗震设计除应符合本规范外，尚应符合国家现行有关标准的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.2抗震设防标准seismicprecautionarycriterion衡量抗震设防要求高低的尺度，由抗震设防烈度或设计地震动参数及建筑抗震设防类别确定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【2.1.5抗震支承seismicsupport由锚固体、加固吊杆、斜撑和抗震连接构件组成的构件。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.12设计特征周期designcharacteristicperiodofgroundmotion抗震设计用的地震影响系数曲线中，反映地震震级、震中距和场地类别等因素的下降段起始点对应的周期值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.2.4水池的设置应符合下列规定：1生活、消防贮水水池宜采用地下式，平面形状宜为圆形或方形，并应采用钢筋混凝土结构；2水池的进、出水管道应分设，管材宜采用双面防腐钢管，进、出水管道上均应设置控制阀门；3穿越水池池体的配管宜预埋柔性套管，在水池壁(底)外应设置柔性接口。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。请处理这个句子：【4.2.5水塔的设置应符合下列规定：1水塔宜用钢筋混凝土倒锥壳水塔的构造形式；2水塔的进、出水管，溢水及泄水均应采用双面防腐钢管，进、出水管道上均应设置控制阀门，托架或支架应牢固，弯头、三通、阀门等配件前后应设柔性接头，埋地管道宜采用柔性接口的给水铸铁管或PE管；3水塔距其他建筑物的距离不应小于水塔高度的1.5倍。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【7.5.5电气管路敷设时应符合下列规定：1当线路采用金属导管、刚性塑料导管、电缆梯架或电缆槽盒敷设时，应使用刚性托架或支架固定，不宜使用吊架。当必须使用吊架时，应安装横向防晃吊架；2当金属导管、刚性塑料导管、电缆梯架或电缆槽盒穿越防火分区时，其缝隙应采用柔性防火封堵材料封堵，并应在贯穿部位附近设置抗震支撑；3金属导管、刚性塑料导管的直线段部分每隔30m应设置伸缩节。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【8.3.13沿墙敷设的管道当设有入墙的托架、支架且管卡能紧固管道四周时，可作为一个侧向抗震支撑。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【1.0.4在进行桩基设计、施工及验收时，除应符合本规范外，尚应符合国家现行有关标准、规范的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.2符号符号以沿用《建筑桩基技术规范》JGJ94-94既有符号为主，根据规范条文的变化作了相应调整，主要是由于桩基竖向和水平承载力计算由原规范按荷载效应基本组合改为按标准组合。共有四条：2.2.1作用和作用效应；2.2.2抗力和材料性能：用单桩竖向承载力特征值、单桩水平承载力特征值取代原规范的竖向和水平承载力设计值；2.2.3几何参数；2.2.4计算系数。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6关于嵌岩桩的嵌岩深度原则上应按计算确定，计算中综合反映荷载、上覆土层、基岩性质、桩径、桩长诸因素，但对于嵌入倾斜的完整和较完整岩的深度不宜小于0.4d(以岩面坡下方深度计)，对于倾斜度大于30％的中风化岩，宜报据倾斜度及岩石完整程度适当加大嵌岩深度，以确保基桩的稳定性。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【1对于填土建筑场地，宜先填土后成桩，为保证填土的密实性，应根据填料及下卧层性质，对低水位场地应分层填土分层辗压或分层强夯，压实系数不应小于0.94。为加速下卧层固结，宜采取插塑料排水板等措施。2室内大面积堆载常见于各类仓库、炼钢、轧钢车间，由堆载引起上部结构开裂乃至破坏的事故不少。要防上堆载对桩基产生负摩阻力，对堆载地基进行加固处理是措施之一，但造价往往偏高。对与堆载相邻的桩基采用刚性排桩进行隔离，对预制桩表面涂层处理等都是可供选用的措施。3对于自重湿陷性黄土，采用强夯、挤密土桩等处理，消除土层的湿陷性，属于防止负摩阻力的有效措施。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3当有抗震设防要求时，对于一、二级抗震等级的柱，纵向主筋锚固长度应乘以1.15的系数；对于三级抗震等级的柱，纵向主筋锚固长度应乘以1.05的系数。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.2.3对于端承型桩基、桩数少于4根的摩擦型柱下独立桩基、或由于地层土性、使用条件等因素不宜考虑承台效应时，基桩竖向承载力特征值应取单桩竖向承载力特征值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【2裂缝控制首先根据本规范第3.5节耐久性规定，参考现行《混凝土结构设计规范》GB50010，按环境类别和腐蚀性介质弱、中、强等级诸因素划分抗拔桩裂缝控制等级，对于不同裂缝控制等级桩基采取相应措施。对于严格要求不出现裂缝的一级和一般要求不出现裂缝的二级裂缝控制等级基桩，宜设预应力筋；对于允许出现裂缝的三级裂缝控制等级基桩，应按荷载效应标准组合计算裂缝最大宽度wmax，使其不超过裂缝宽度限值，即wmax≤wlim。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.9.4柱下条形承台梁的弯矩可按下列规定计算：1可按弹性地基梁(地基计算模型应根据地基土层特性选取)进行分析计算；2当桩端持力层深厚坚硬且桩柱轴线不重合时，可视桩为不动铰支座，按连续梁计算。5.9.4本条对柱下条形承台梁的弯矩计算方法根据桩端持力层情况不同，规定可按下列两种方法计算。1按弹性地基梁(地基计算模型应根据地基土层特性选取)进行分析计算，考虑桩、柱垂直位移对承台梁内力的影响。2当桩端持力层深厚坚硬且桩柱轴线不重合时，可将桩视为不动铰支座，采用结构力学方法，按连续梁计算。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【5.9.4柱下条形承台梁的弯矩可按下列规定计算：1可按弹性地基梁(地基计算模型应根据地基土层特性选取)进行分析计算；2当桩端持力层深厚坚硬且桩柱轴线不重合时，可视桩为不动铰支座，按连续梁计算。5.9.4本条对柱下条形承台梁的弯矩计算方法根据桩端持力层情况不同，规定可按下列两种方法计算。1按弹性地基梁(地基计算模型应根据地基土层特性选取)进行分析计算，考虑桩、柱垂直位移对承台梁内力的影响。2当桩端持力层深厚坚硬且桩柱轴线不重合时，可将桩视为不动铰支座，采用结构力学方法，按连续梁计算。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2受柱(墙)冲切承载力可按下列公式计算：5.9.7本条对桩基承台受柱(墙)冲切承载力的计算方法作出规定：1根据冲切破坏的试验结果进行简化计算，取冲切破坏锥体为自柱(墙)边或承台变阶处至相应桩顶边缘连线所构成的锥体。锥体斜面与承台底面之夹角不小于45°。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。请处理这个句子：【6.2.7检查成孔质量合格后应尽快灌注混凝土。直径大于1m或单桩混凝土量超过25m3的桩，每根桩桩身混凝土应留有1组试件；直径不大于1m的桩或单桩混凝土量不超过25m3的桩，每个灌注台班不得少于1组；每组试件应留3件。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.2.7检查成孔质量合格后应尽快灌注混凝土。直径大于1m或单桩混凝土量超过25m3的桩，每根桩桩身混凝土应留有1组试件；直径不大于1m的桩或单桩混凝土量不超过25m3的桩，每个灌注台班不得少于1组；每组试件应留3件。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.2.9灌注桩施工现场所有设备、设施、安全装置、工具配件以及个人劳保用品必须经常检查，确保完好和使用安全。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【6.3泥浆护壁成孔灌注桩Ⅰ泥浆的制备和处理6.3.1除能自行造浆的黏性土层外，均应制备泥浆。泥浆制备应选用高塑性黏土或膨润土。泥浆应根据施工机械、工艺及穿越土层情况进行配合比设计。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.3.8如在钻进过程中发生斜孔、塌孔和护筒周围冒浆、失稳等现象时，应停钻，待采取相应措施后再进行钻进。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.3.21旋挖钻机施工时，应保证机械稳定、安全作业，必要时可在场地辅设能保证其安全行走和操作的钢板或垫层(路基板)。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.3.25钻孔达到设计深度时，应采用清孔钻头进行清孔，并应满足本规范第6.3.2条和第6.3.3条要求。孔底沉渣厚度控制指标应符合本规范第6.3.9条规定。6.3.25旋挖钻机成孔，孔底沉渣(虚土)厚度较难控制，日前积累的工程经验表明，采用旋挖钻机成孔时，应采用清孔钻头进行清渣清孔，并采用桩端后注浆工艺保证桩端承载力。Ⅴ水下混凝土的灌注6.3.26钢筋笼吊装完毕后，应安置导管或气泵管二次清孔，并应进行孔位、孔径、垂直度、孔深，沉渣厚度等检验，合格后应立即灌注混凝土。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.6.3成孔达到设计深度后，孔口应予保护，应按本规范第6.2.4条规定验收，并应做好记录。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.7.8后注浆施工过程中，应经常对后注浆的各项工艺参数进行检查。发现异常应采取相应处理措施。当注浆量等主要参数达不到设计值时，应跟据工程具体情况采取相应措施。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【7.1.2制桩模板宜采用钢模板，模板应具有足够刚度，并应平整，尺寸应准确。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【7.1.11本规范未作规定的预应力混凝土桩的其他要求及离心混凝土强度等级评定方法，应符合国家现行标准《先张法预应力混凝土管桩》GB13476和《预应力混凝土空心方桩》JG197的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【7.2混凝土预制桩的起吊、运输和堆放7.2.1混凝土实心桩的吊运应符合下列规定；1混凝土设计强度达到70％及以上方可起吊，达到100％方可运输；2桩起吊时应采取相应措施，保证安全平稳，保护桩身质量；3水平运输时，应做到桩身平稳放置，严禁在场地上直接拖拉桩体。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7.5静压沉桩7.5.1采用静压沉桩时，场地地基承载力不应小于压桩机接地压强的1.2倍，且场地应平整。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7.5.4压桩机的每件配重必须用量具核实，并将其质量标记在该件配重的外露表面；液压式压桩机的最大压桩力应取压桩机的机架重量和配重之和乘以0.9。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【7.5.9终压条件应符合下列规定：1应根据现场试压桩的试验结果确定终压标准；2终压连续复压次数应根据桩长及地质条件等因素确定。对于入土深度大于或等于8m的桩，复压次数可为2～3次；对于入土深度小于8m的桩，复压次数可为3～5次；3稳压压桩力不得小于终压力，稳定压桩的时间宜为5～10s。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7.5.10压桩顺序宜根据场地工程地质条件确定，并应符合下列规定：1对于场地地层中局部含砂、碎石、卵石时，宜先对该区域进行压桩；2当持力层埋深或桩的入土深度差别较大时，宜先施压长桩后施压短桩。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。请处理这个句子：【7.6.3钢桩制作的允许偏差应符合表7.6.3的规定，钢桩的分段长度应满足本规范第7.1.5条的规定，且不宜大于15m。7.6.3钢桩制作偏差不仅要在制作过程中控制，运到工地后在施打前还应检查，否则沉桩时会发生困难，甚至成桩失败。这是因为出厂后在运输或堆放过程中会因措施不当而造成桩身局部变形。此外，出厂成品均为定尺钢桩，而实际施工时都是由数根焊接而成，但不会正好是定尺桩的组合，多数情况下，最后一节为非定尺桩，这就要进行切割。因此要对切割后的节段及拼接后的桩进行外形尺寸检验。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【8.1.9在承台和地下室外墙与基坑侧壁间隙回填土前，应排除积水，清除虚土和建筑垃圾，填土应按设计要求选料，分层夯实，对称进行。（自2022年1月1日起废止该条,详见新规《建筑与市政地基基础通用规范》GB55003-2021）8.2钢筋和混凝土施工8.2.1绑扎钢筋前应将灌注桩桩头浮浆部分和预制桩桩顶锤击面破碎部分去除，桩体及其主筋埋入承台的长度应符合设计要求；钢管桩尚应加焊桩顶连接件；并应按设计施作桩头和垫层防水。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3位于(或平行于)外力作用平面的单排(或多排)桩高承台桩基，见表C.0.3-3。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【附录DBoussinesq(布辛奈斯克)解的附加应力系数α、平均附加应力系数αD.0.1矩形面积上均布荷载作用下角点的附加应力系数α、平均附加应力系数α应按表D.0.1-1、D.0.1-2确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【D.0.4圆形面积上三角形分布荷载作用下边点的附加应力系数α、平均附加应力系数α应按表D.0.4确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.3位移相关型消能器displacementdependentenergydissipationdevice耗能能力与消能器两端的相对位移相关的消能器，如金属消能器、摩擦消能器和屈曲约束支撑等。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.6金属消能器metalenergydissipationdevice由各种不同金属材料(软钢、铅等)元件或构件制成，利用金属元件或构件屈服时产生的弹塑性滞回变形耗散能量的减震装置。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【2.1.10黏弹性消能器viscoelasticenergydissipationdevice由黏弹性材料和约束钢板或圆(方形或矩形)钢筒等组成，利用黏弹性材料间产生的剪切或拉压滞回变形来耗散能量的减震装置。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.1.7采用静力弹塑性分析方法分析时应满足下列要求：1消能部件中消能器和支撑根据连接形式不同，可采用串联模型或并联模型，将消能器刚度和支撑的刚度进行等效，在计算中消能部件采用等刚度的连接杆代替。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【4)直线下降段，自5倍特征周期至6s区段，下降斜率调整系数应取0.02。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【3摩擦消能器预压螺栓宜采用高强度螺栓，高强度螺栓的数量n可由下式确定，且不应少于2个：式中：nf——传力摩擦面数；μ——摩擦面的抗滑移系数，可按表5.2.6-1采用；P——每个高强度螺栓的预拉力(kN)，可按表5.2.6-2采用；Fdmax——摩擦消能器最大阻尼力(kN)。表5.2.6-1摩擦面的抗滑移系数μ值表5.2.6-2每个高强度螺栓预拉力P值(kN)4摩擦消能器中采用的摩擦材料应具有稳定的摩擦系数，不应生锈，并应满足消能器预压力作用下的强度要求。5摩擦消能器中的受力元件应具有足够的刚度，不能产生翘曲和侧向失稳。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.1.2当在垂直相交的两个平面内布置消能器，且分别按不同水平方向进行结构地震作用分析时，应考虑相交处的柱在双向地震作用下的受力。6.1.2在双向地震作用时，消能器都要发挥作用，通过支撑同时向双向交叉布置消能部件的柱附加荷载，为此，双向交叉布置消能部件相连的柱，交叉支撑对柱产生的外荷载要重点考虑。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7消能部件的连接与构造7.1一般规定7消能部件的连接与构造7.1一般规定7.1.1消能器与主体结构的连接一般分为：支撑型、墙型、柱型、门架式和腋撑型等，设计时应根据工程具体情况和消能器的类型合理选择连接形式。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【7.2.2预埋件的锚筋和锚板设计应符合国家现行标准《混凝土结构设计规范》GB50010和《混凝土结构后锚固技术规程》JGJ145的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.3.2支撑和支墩、剪力墙的计算长度应符合下列规定：1采用单斜消能部件时，支撑计算长度应取支撑与消能器连接处到主体结构预埋连接板连接中心处的距离。2采用人字形支撑时，支撑计算长度应取布置消能器水平梁平台底部到主体结构预埋连接板连接中心处的距离。3采用柱型支撑时，支撑计算长度应取消能器上连接板或下连接板到主体结构梁底或顶面的距离。7.3.2支撑的计算长度取值遵循如下原则：计算支撑的轴向刚度时，计算长度取其净长。计算平面内、外失稳时，计算长度应取支撑与消能器的长度总和。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7.5消能器与结构连接的构造要求7.5消能器与结构连接的构造要求7.5.1预埋件的锚筋应与钢板牢固连接，锚筋的锚固长度宜大于20倍锚筋直径，且不应小于250mm。当无法满足锚固长度的要求时，应采取其他有效的锚固措施。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【8.4.3消能部件安装的吊装就位、测量校正应符合设计文件的要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【8.5.2消能部件采用铰接连接时，消能部件与销栓或球铰等铰接件之间的间隙应符合设计文件要求，当设计文件无要求时，间隙不应大于0.3mm。8.5.2消能部件采用铰接连接时，连接间隙会影响消能部件的消能性能的发挥，为了减小其对结构减震性能的影响，对采用铰接连接时，消能部件与销栓或球铰等铰接件之间的间隙应做出相应的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.7.2消能部件应根据消能器的类型、使用期间的具体情况、消能器设计使用年限和设计文件要求等进行定期检查。金属消能器、屈曲约束支撑和摩擦消能器在正常使用情况下可不进行定期检查；黏滞消能器和黏弹性消能器在正常使用情况下一般10年或二次装修时应进行目测检查，在达到设计使用年限时应进行抽样检验。消能部件在遭遇地震、强风、火灾等灾害后应进行抽样检验。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【2.2.3其他参数n——抬升点数量；ηb、ηd——基础宽度和埋深的地基承载力修正系数。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【4检测鉴定4.1一般规定4检测鉴定4.1一般规定4.1.1建筑物检测鉴定应包括收集相关资料、现场调查、制定检测鉴定方案、检测鉴定和提供检测鉴定报告等步骤。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.1.3纠偏设计应遵循下列原则：1防止结构破坏、过量附加沉降和整体失稳；2确定沉降量（抬升量）和回倾速率的预警值；3考虑纠偏施工对相邻建筑物、地下设施的影响；4根据监测数据，及时调整相关的设计参数。5.1.3纠偏设计应在充分分析计算的基础上，依据工程的具体特点和采取的纠偏方法，提出避免建筑物结构破坏和整体失稳的有针对性控制要点和切实可行的控制措施，为施工提供依据。对于迫降法，纠偏设计应明确有效措施，控制沉降速率，避免因过大的附加沉降引起结构破坏和整体失稳；对于抬升法，应控制抬升速率和抬升同步性，避免因抬升速率过快、抬升不同步和抬升装置失稳导致结构构件破坏和结构整体失稳。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3基底压力应满足下列公式要求：轴心受压情况：PK≤fa（5.2.4-4）偏心受压情况：Pkmax≤1.2fa（5.2.4-5）5.2.4公式（5.2.4-2）适用于e＇≤b∕6时的情况；当e＇＞b∕6时，应按下式计算：（1）式中：l——垂直于力矩作用方向的基础底面边长；a——合力作用点至基础底面最大压力边缘的距离。验算纠偏前基础底面压应力和地基承载力时，纠偏中的施工竖向荷载FT取值为零；纠偏施工过程增加荷载，验算在未扰动地基前的基础底面压应力和地基承载力时，应考虑纠偏中的增加施工竖向荷载FT。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【5.6.12安全防护系统的设计必须有两种以上措施保护结构安全，并与应急预案相配套形成多重防护体系。5.6.12因古建筑的特殊性，安全保护必须采用两种以上措施多重设防，如古塔纠偏可采用千斤顶防护、定位墩防护及缆拉防护等，一旦某种措施失效，还有其他措施能确保结构安全，做到有备无患。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【6.2迫降法施工6.2迫降法施工6.2.1迫降纠偏应在监测点布设完成并进行初次监测后，方可实施。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【6.3.2千斤顶额定工作荷载应根据设计确定，且使用前应进行标定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【6.3.2千斤顶额定工作荷载应根据设计确定，且使用前应进行标定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【6.3.3托换结构体系应达到设计承载力要求且验收合格后方可进行抬升施工。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【7.1.3沉降监测点、倾斜监测点、水平位移监测点布置应能全面反映建筑物及地基在纠偏过程中的变形特征，并应对监测点采取保护措施。7.1.3纠偏工程监测点布置不同于新建建筑物监测点的布置，应根据建筑物的倾斜状况、结构和基础特点、采用的纠偏方法等因素适当加密。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.5.4纠偏工程施工过程中，当发现发生水平位移时，必须停止纠偏施工。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【8工程验收8工程验收8.0.1建筑物的倾斜率达到纠偏设计要求后，方可进行工程竣工验收。8.0.1当设计要求高于本规程第3.0.2条规定的纠偏合格标准时，纠偏施工应达到设计规定的标准后方可验收。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.3.4竖向墙面板宜采用紧固件外露式的搭接板；横向墙板宜采用紧固件隐藏式的搭接板。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【7.1.2压型钢板质量检查的项目与方法应符合表1的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【8技术要求8技术要求8.1原板8.1.1原板应采用冷轧、热轧板或钢带。其尺寸外形及允许偏差应符合GB/T708或GB/T709的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【8.2.3工程中墙面压型钢板基板的公称厚度不宜小于0.5mm，屋面压型钢板基板的公称厚度不宜小于0.6mm，楼盖压型钢板基板的公称厚度不宜小于0.8mm。基板厚度（包括镀层厚度在内）的允许偏差应符合附录B的规定，负偏差大于附录B规定的板段不得用于加工压型钢板。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【9.1.3一个包装件内容宜为同型号、同长度的压型钢板。如混装时应分隔标记，以易于识别和取用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.5质量证明书每批交货的压型钢板必须附有证明该批压型钢板符合标准要求及订货合同的质量证明书。质量证明书应包括以下内容：a)标准编号；b)供方名称（或厂标）；c)工程名称、合同号、批号；d)规格（产品型号、厚度、长度）、数量；e)原材料标准号及牌号、镀层、涂层种类及颜色（涂层板）以及相应的质量证明（含化学成分与力学性能）；f)供方技术监督部门印记或产品合格证；g)发货日期。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【B.2热镀铝锌基板的厚度允许偏差应符合表B.2的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.0.18被索引的图样与索引位置在同一张图纸内时，应按图2.0.18的规定进行编排。2.0.18本条为新增内容。规定了索引位置与被索引出的详图在同一张图纸时的表达方式。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【4.2螺栓、孔、电焊铆钉的表示方法4.2螺栓、孔、电焊铆钉的表示方法4.2.1螺栓、孔、电焊铆钉的表示方法应符合表4.2.1中的规定。4.2.1表4.2.1中加化学药剂的胀锚螺栓在图纸中应加文字说明。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【4.3常用焊缝的表示方法4.3常用焊缝的表示方法4.3.1焊接钢构件的焊缝除应按现行的国家标准《焊缝符号表示法》GB/T324有关规定执行外，还应符合本节的各项规定。4.3.1本标准仅规定在建筑结构绘图中，一些常用的焊缝表示方法。特殊的焊缝表示方法应遵守现行国家标准《焊缝符号表示方法》GB/T324中的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.3.5相互焊接的两个焊件中，当只有一个焊件带坡口时(如单面V形)，引出线箭头必须指向带坡口的焊件(图4.3.5)。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.4尺寸标注4.4尺寸标注4.4.1两构件的两条很近的重心线，应按图4.4.1的规定在交汇处将其各自向外错开。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【1.0.11当缺乏统计资料时，结构设计应根据可靠的工程经验或必要的试验研究进行。2术语、符号本章的术语和符号主要依据国家标准《工程结构设计基本术语和通用符号》（GBJ132—90）、国际标准《结构可靠性总原则》（ISO2394：1998）以及原标准（GBJ68—84）的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.0.10承载能力极限状态设计时采用的各种偶然作用的代表值，可根据观测和试验数据或工程经验，经综合分析判断确定。4.0.10目前，由于对许多偶然作用尚缺乏研究，缺少必要的实际观测资料，因此，偶然作用的代表值及有关参数，常常只能根据工程经验、建筑物类型等情况，经综合分析判断确定。对有观测资料的偶然作用，则应建立符合其特性的概率模型，给出有明确概率意义的代表值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【5.0.4岩土性能的标准值宜根据原位测试和室内试验的结果，按有关标准的规定确定。注：当有条件时，岩土性能的标准值可按其概率分布的某个分位值确定。5.0.4岩土性能参数的标准值当有可能采用可靠性估值时，可根据区间估计理论确定，单侧置信界限值由式fk＝μf求得，式中tα为学生氏函数，按置信度1－α和样本容量n确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2第1个和第i个可变荷载分项系数γQ1和γQi，当可变荷载效应对结构构件的承载能力不利时，在一般情况下应取1.4；当可变荷载效应对结构构件的承载能力有利时，应取为0。7.0.4对永久荷载系数γG和可变荷载系数γQ的取值，分别根据对结构构件承载能力有利和不利两种情况，做出了具体规定。在某些情况下，永久荷载效应与可变荷载效应符号相反，而前者对结构承载能力起有利作用。此时，若永久荷载分项系数仍取同号效应时相同的值，则结构构件的可靠度将严重不足。为了保证结构构件具有必要的可靠度，并考虑到经济指标不致波动过大和应用方便，本标准规定当永久荷载效应对结构构件的承载能力有利时，γG不应大于1.0。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.2结构构件structuralmember结构在物理上可以区分出的部件。2.1.2结构构件例如，柱、梁、板、基桩等。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.6设计状况designsituations表征一定时段内实际情况的一组设计条件，设计应做到在该组条件下结构不超越有关的极限状态。2.1.6设计状况以房屋建筑为例，建筑结构承受家具和正常人员荷载的状况属持久状况；结构施工时承受堆料荷载的状况属短暂状况；结构遭受火灾、爆炸、撞击等作用的状况属偶然状况；结构遭受地震作用的状况属地震状况。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【2.1.28功能函数performancefunction关于基本变量的函数，该函数表征一种结构功能。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.31分位值fractile与随机变量概率分布函数的某一概率相应的值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.47自由作用freeaction在结构上给定的范围内具有任意空间分布的作用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.63材料性能的设计值designvalueofamaterialproperty材料性能的标准值除以材料性能分项系数所得的值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【3.4.4建筑结构的设计应对结构可能受到的偶然作用、环境影响等采取必要的防护措施。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.2.3当几何参数的变异性对结构抗力及其他性能的影响很小时，几何参数可作为确定性变量。6.2.3结构的某些几何参数，例如梁跨和柱高，其变异性一般对结构抗力的影响很小，设计时可按确定量考虑。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7.1.3在结构分析中，宜考虑环境对材料、构件和结构性能的影响。7.1.1～7.1.3结构分析是确定结构上作用效应的过程或方法，结构上的作用效应是指在作用影响下的结构反应，包括构件截面内力（如轴力、剪力、弯矩、扭矩）以及变形和裂缝。在结构分析中，宜考虑环境对材料、构件和结构性能的影响，如湿度对木材强度的影响，高温对钢结构性能的影响等。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【7.3.4当考虑地基与结构相互作用时，土工作用可采用适当的等效弹簧或阻尼器来模拟。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【8.2.10建筑结构考虑结构设计使用年限的荷载调整系数，应按表8.2.10采用。8.2.10对设计使用年限为100年和5年的结构构件，通过考虑结构设计使用年限的荷载调整系数γL对可变荷载取值进行调整。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【8.3.3对正常使用极限状态，材料性能的分项系数γM，除各种材料的结构设计标准有专门规定外，应取为1.0。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【A.2.2既有结构的结构体系和构件布置，应以现行结构设计标准的规定为依据对实际状况进行评定。A.2.2以现行设计标准的规定为基准，对既有结构的体系予以评定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【A.5.4对于可能受到洪水影响的既有结构，除应考虑洪水的冲击作用和浸泡作用外，还应考虑洪水对地基的影响。A.5.4本条所提洪水并非河道之内的洪水，而是漫过堤岸的洪水，这类洪水对结构的冲击作用相对较弱，但有时浸泡时间较长。浸泡会使材料强度明显降低，也会使地基的承载力受到影响。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【B.4.3结构整体稳固性评估可根据不同的目的在结构设计、建造和不同的使用阶段进行。结构整体稳固性评估应包括偶然事件评估和结构抗连续倒塌能力评估。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【附录C耐久性极限状态设计C.1一般规定C.1一般规定C.1.1结构的设计使用年限应根据建筑物的用途和环境的侵蚀性确定。C.1.1确定结构的设计使用年限是耐久性设计的第一步工作。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【C.4.6对砌筑和混凝土等无机非金属材料的结构构件，宜以出现下列现象之一作为达到耐久性极限状态的标志或限值：1构件表面出现冻融损伤；2构件表面出现介质侵蚀造成的损伤；3构件表面出现风沙和人为作用造成的磨损；4表面出现高速气流造成的空蚀损伤；5因撞击等造成的表面损伤；6出现生物性作用损伤。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【C.4.7对聚合物材料及其结构构件，宜以出现下列现象之一作为达到耐久性极限状态的标志：1因光老化，出现色泽大幅度改变、开裂或性能的明显劣化；2因高温、高湿等，出现色泽大幅度改变、开裂或性能的明显劣化；3因介质的作用等，出现色泽大幅度改变、开裂或性能的明显劣化。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【C.5.3采取经验方法保障的结构构件耐久性宜包括下列技术措施：1保障结构构件质量的杀虫、灭菌和干燥等技术措施；2避免物理性作用的表面抹灰和涂层等技术措施；3避免雨水等冲淋和浸泡的遮挡及排水等技术措施；4保障结构构件处于干燥状态的通风和防潮等技术措施；5推迟电化学反应的镀膜和防腐涂层等技术措施以及阴极保护等技术措施；6作出定期检查规定的技术措施等。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【D.1.4对建筑结构应实施为保证结构可靠性所必需的质量控制。建筑结构的各项质量控制要求应由有关标准作出规定。建筑结构的质量控制应包括下列内容：1勘察与设计的质量控制；2材料和制品的质量控制；3施工的质量控制；4使用和维护的质量控制。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【1.0.2本标准适用于建筑结构的检测和建筑结构的评定。1.0.2本条规定了本标准的适用范围。需要进行检测和评定的建筑结构可分成三种情况，第一种为具有施工质量争议的结构，第二种为没有质量争议的结构，第三种为受到外部人为因素影响的结构。本标准的规定适用于这三类的检测与评定。本标准的检测与评定可用于地下空间的结构和基础，但不包括桩基础和地基。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【1.0.3文物建筑和受到特殊腐蚀性物质影响的结构或构件可按本标准的规定进行检测。1.0.3文物建筑的检测有其特殊的要求，本标准规定的一些取样检测方法在一些文物建筑的检测中难于使用；受到特殊腐蚀性物质影响的结构构件也有一些特殊的检测项目。因此在对文物建筑和受到特殊腐蚀性物质影响的结构构件进行检测时，可按本标准的规则，根据具体情况选择适用的检测方法。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.4测区testingzone按检测方法要求布置的，有一个或若干个测点的区域。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.5测点testingpoint在测区内，取得检测数据的检测点。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【2.1.9超声回弹综合法ultrasonic-reboundcombinedmethod通过测定混凝土的超声波声速值和回弹值检测混凝土抗压强度的方法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【2.1.22射线探伤radiographicinspection用X射线或γ射线透照钢工件，从荧光屏或所得底片上检测钢材或焊缝缺陷的方法。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.39混凝土夹渣concreteslaginclusion混凝土中夹有杂物且深度超过保护层厚度的缺陷。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【2.1.48样本均值samplemean样本X1，…，XN的算术平均值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.54标准值characteristicvalue随机变量具有95％保证率的特征值，本标准也称之为分布函数0.05分位值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【3.2.10对文物建筑和受到保护的建筑进行检测时，应避免对结构造成损伤。3.2.10保护性建筑等一旦受到损伤很难按原样修复，因此应避免造成损伤。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【3.3.6调整国家现行有关标准规定的操作措施时，尚应符合下列规定：1检测单位应有相应检测操作的检测细则；2检测单位应事先告知委托方。3.3.6关于调整原有检测方法操作措施的附加规定。本条的国家现行有关标准是指间接检测方法的专用标准。直接的测试方法不能调整检测的操作措施。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【3.3.13结构工程质量检测应将存在下列问题的检测批确定为重要的检测批：1有质量争议的检测批；2存在严重施工质量缺陷的检测批；3在全数检查或核查中发现存在严重质量问题的检测批。3.3.13重要检测批的检测数量宜适当增加。计数检测项目可提高一个或数个检测批容量分级的方法增加检测数量。例如检测批容量为26～50时，可按表3.3.10检测批容量为51～90或检测批容量为151～280的B类或C类确定抽样数量，也可采取全数检测的方案。材料强度的检测也可进行全部构件的检测。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【3.4.3结构体系的构件布置和构造的核查应采取依据设计要求或有关标准的规定对实际情况进行核对的方式。3.4.3本条规定了结构体系的构件布置和构造核查的方法。所谓核查就是对照设计要求或有关标准的规定对构件布置和构造予以确认。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【3.4.4建筑结构动力性能的测试宜按本标准附录B的规定执行。3.4.4建筑结构的动力检测，可分为环境振动和激振等方法。对了解结构的动力特性和结构是否存在抗侧力构件开裂等，可采用环境振动的方法；对于了解结构抗震性能，则应采用激振等方法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【3.4.7当需要确定建筑的沉降、主体倾斜、水平位移和日照变形时，可按现行行业标准《建筑变形测量规范》JGJ8规定的适用方法进行检测。主体倾斜宜按本标准附录D的免棱镜全站仪方法进行检测。3.4.7近年来此类检测与评定也大幅度增加，现行行业标准《建筑变形测量规范》JGJ8规定了相应的测试技术。本标准的附录D也提供了主体倾斜的免棱镜全站仪测试方法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.4.13构件轴线的检测应符合下列规定：1构件轴线位置测定可采用直接量测的方法，也可采用国家现行有关标准规定的适用方法进行测定；2构件轴线的偏差应为设计施工图标注的基准轴线的距离与实测距离之间的差值。3.4.13本条第1款中的国家现行有关标准是指施工规范和验收规范。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【3.4.19构件的动力特性可结合结构动力特性的测试方法、构件荷载的检验方法和构件应力的测试方法等确定。3.4.19本条的动力特性是指构件的动力特性。构件的动力特性与其受到的作用相关。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【3.5.6材料强度计量抽样检测批的检测结果宜提供推定区间；推定区间的置信度宜为0.90，错判概率和漏判概率均宜为0.05。推定区间的置信度也可为0.85，漏判概率宜为0.10，错判概率宜为0.05。3.5.6根据计量抽样检测的原理，随机抽样不能得到计量检测被推定参数的准确数值，只能得到被推定参数的估计值，因此推定结果应该是一个区间。本条的规定与现行国家标准《建筑工程施工质量验收统一标准》GB50300的规定是一致的。推定区间实际上是被推定参数的接收区间。本条提出的错判概率和漏判概率与计数抽样检测的情况相同，都是考虑了样本不完备性引起的检测结果的不定性；没有考虑检测方法偏差的不定性。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.2.3对硬化混凝土的水泥安定性有疑义时，可按本标准附录G的规定对水泥中游离氧化钙的潜在危害进行检测。4.2.3造成混凝土早期出现质量问题的因素较多，水泥的安定性只是影响因素之一。本条提供的方法可以判定水泥中游离氧化钙对混凝土的潜在危害，所谓潜在危害是指以后的发展情况。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【4.3.9既有结构混凝土劈裂抗拉强度可进行平均值的推定。4.3.9本条规定了混凝土劈裂抗拉强度推定的方法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.4.3结构工程混凝土性能应以结构施工时国家有关标准的规定为基准进行符合性判定。4.4.3本条提供了混凝土性能符合性判定依据。不同年代的标准对于混凝土性能的要求并不完全相同。对于既有结构工程混凝土性能的符合性判定应以结构施工时有效的国家有关标准的规定为依据。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.4.5结构工程混凝土的抗碳化性能检测，应按现行国家标准《混凝土结构现场检测技术标准》GB／T50784规定的方法从结构中钻取混凝土芯样，并应按现行国家标准《普通混凝土长期性能和耐久性能试验方法标准》GB／T50082规定的方法进行快速碳化的试验。4.4.5本条提出了混凝土抗碳化性能的检验方法。与混凝土抗渗和抗冻性能相比，各有关标准均未规定混凝土的抗碳化性能指标，因此无须进行符合性判定。同品种、同设计强度等级混凝土快速碳化试件的数量应符合现行国家标准《普通混凝土长期性能和耐久性能试验方法标准》GB／T50082关于快速碳化28d一次破型的要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.5.14构件混凝土表面出现环境作用损伤、化学物质侵蚀、生活和生产的磨损、气蚀损伤时，应判断为构件混凝土达到耐久性极限状态。4.5.14环境作用损伤包括冻融损伤、风沙等的磨损、土壤硫酸盐结晶损伤、环境水中的硫酸盐化学侵蚀损伤等。化学物质的侵蚀损伤主要指生产过程中的酸碱盐等物质造成的损伤。气蚀是普通气流或水流造成的损伤。构件混凝土表面出现这些损伤是达到耐久性极限状态的标志。构件出现这种标志，表面应该采取修复措施，并不等于构件的寿命终止。爆炸、碰撞、地震和火灾等造成的损伤，不能视为耐久性极限状态的标志，但会对构件的耐久性构成影响。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.8.4使用现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的公式对构件承载力进行评定时，应符合下列规定：1有侧移框架柱应使用考虑压弯剪共同作用的计算公式。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.3.6当遇到下列情况之一时，除应提供砌筑砂浆强度的测试参数外，尚应提供受影响的深度、范围和劣化程度：1砌筑砂浆表层受到侵蚀、风化、冻害等的影响；2砌筑构件遭受火灾影响；3采用不良材料拌制的砌筑砂浆。5.3.6遇到本条所列的情况，检测砌筑砂浆受影响的深度、范围和劣化程度，可以为鉴定和处理提供依据。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【3当既有结构的砌体抗压强度推定数量不少于5个时，砌体抗压强度的代表值可取检测批0.5分位值推定区间的上限值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.4.15当采用材料强度系数进行砌体承载力分析时，砌体强度的评定值应为砌体强度标准值的推定值除以现行国家标准《砌体结构设计规范》GB50003规定的材料强度系数。5.4.15现行国家标准《砌体结构设计规范》GB50003规定的材料强度系数可用该规范规定的砌体强度设计值与砌体强度标准值的比值确定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.5.13砌体中的钢筋，可按下列方法进行检测：1钢筋的配置与锈蚀可按本标准第4章规定的方法进行检测；2砌体中拉结筋的间距，应取2个～3个连续间距的平均值作为代表值；3化学植筋的锚固力，应按现行国家标准《砌体结构工程施工质量验收规范》GB50203规定的方法进行检测。5.5.13砌体中的钢筋指墙体间的拉结筋、构造柱与墙体间的拉结筋、骨架房屋的填充墙与骨架的柱和横梁拉结筋，以及配筋砌体的钢筋。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.6.6对于判定为局部承压的裂缝，应进行砌体局部承压的验算。5.6.6局部承压裂缝常见于大跨度梁之下的砌体或距门窗洞口较近的部位。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.6.14对于火灾的影响，应通过全面的调查将过火砌体结构识别为下列五种状况：1未遭受火灾影响；2表层受到影响；3表面出现损伤；4构件出现破坏现象；5局部倒塌。5.6.14构件出现破坏和坍塌已没有检测的必要，可能要采取加固或更换的措施。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【5.7.6使用构件承载力分项系数时，构件承载力计算公式中的强度参数可取实测强度的代表值。5.7.6本条提出的砌体强度代表值有时是砌体强度的平均值，有时略小于平均值，这是因为在确定砌体承载力的变异系数时使用砌体强度的实测值。因此在使用构件的分项系数时可以使用实测平均值。当使用推算得到的强度时，多数情况下可能相对保守。当使用材料强度的系数时，公式中的强度参数应该取强度的设计值。该值是由强度的标准值除以材料强度系数得到的。现场检测确定砌体强度的标准值需要大幅度增加测试数量。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【6.3.7对设计上要求全焊透的一、二级焊缝和设计上没有要求的钢材等强对焊拼接焊缝的缺陷，应采用下列超声波探伤的方法进行检测：1焊缝缺陷的超声波检测操作应符合现行国家标准《钢结构现场检测技术标准》GB／T50621的有关规定；2焊缝缺陷分级应符合现行国家标准《焊缝无损检测超声检测技术、检测等级和评定》GB／T11345的有关规定。6.3.7本条规定了焊缝内部缺陷检测的方法。现行国家标准《钢结构现场检测技术标准》GB／T50621规定了对设备仪器的要求、检测步骤和检测结果的评价等。现行国家标准《焊缝无损检测超声检测技术、检测等级和评定》GB／T11345也有相应的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.3.21扭剪型高强度螺栓连接副材料性能和预拉力的检验方法和检验规则应符合现行国家标准《钢结构用扭剪型高强度螺栓连接副》GB／T3632和《钢结构工程施工质量验收规范》GB50205的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【6.4.4网架螺栓球节点和焊接球节点可分成下列检测项目：1节点零件尺寸；2锥头或封板变形与损伤；3球壳变形与损伤；4节点腐蚀状况。6.4.4本条规定了网架螺栓球节点的检测项目。】。请回答。", "response": "没有找到"}]